[唔好俾佢停] 福岡有咩好玩？ (5）

[唔好俾佢停] 福岡有咩好玩？ (4)

估唔到一個月就爆左post

本人真係好鍾意九州呢個地方

因為福岡好近香港 同埋一落機就係市區
自駕遊亦都非常方便

係我閒時就會去日本relax既其中一個地方

歡迎大家繼續分享&討論

同時亦希望熊本整修後
盡快回復昔日美貌

lm

LM

Lm

我都到咗, 點解果到咁多韓國人
咩原因吸引到佢地

韓國飛九州、一個鐘多少少

釜山搭船去福岡，又平又多位
我嗰陣搭慢船1500円有交易

Ps 慢船5.5hrs 快船3hrs

想問下市內有冇正既天丼

前後七日福岡自駕想問下大家個意見, 慢遊方向:

Day 1: 晏機到, 住博多
Day 2: 拎車 住由布院
Day 3: 大分/別府/由布院遊 住由布院
Day 4: 未決定 ... 住未決定 ...
Day 5: 未決定 ... 回福岡還車 住博多/福岡
Day 6 能古島/志賀島一日遊 住博多/福岡
Day 7 買少少手信 下午機返港

主要Plan方向都係由布院果邊搵間溫泉旅館relax/輕鬆遊兩日
最後先返福岡去玩古能島
中間未諗好點加插行程/住邊

睇過順路果邊有
鳥栖outlet購物
柳川
太宰府
是咪應該考慮去埋門司?

如果落熊本兜一個圈似太辛苦/太趕,應該唔考慮

門司既話睇下你有咩景點想去啦

唔考慮熊本

Day4 可以考慮 九重夢大橋 九州自然動物園 阿蘇火山 草千里
Day5 如果你一定要夜晚還車的話 可以考慮 柳川 太宰府

想問有冇非自駕 糸島一日遊行程參考
10月中會去九洲一個禮拜

ho chur!

所以去完都覺得其實要係當地住返晚

11月頭想去6日5夜福岡 但完全對買野冇興趣 剩係想食玩睇 會住係博多d民宿到

有冇幾大必去景點/水產市場值得去？？

由布院+別府都即日來回咁趕?

報告，原來 book jr 劃位 送 咖啡，抺茶雪糕， 蛋糕。
只可以 送一種，我重以為全部都有

諗緊好唔好12月又去福岡
因為個人麻麻城大阪東京

我都係一日遊別府同由布院
我朝早八點車 去左海地獄
去食埋自己蒸果間店，去由布院,食釜飯行金麟湖，搭番由布院之森
chur到pk

有無人知2月去九州個動物園有無野睇
想揸車去兜個圈

住一晚啦

12月睇紅葉

年中去過一次 好想再去

10月尾同老婆阿囡去玩7日，會去由布院1日同別府1日，門市港1日，動物園1日

其餘三日係福岡，巴絲有咩必去既地方推薦？

我11月尾同女朋友去北九州8日 但我8月已經plan好左行程

如果你老婆同囡囡都鐘意貓既話，介紹你一個地方叫藍島，藍島上面貓同人比例係1:1，可以係門司港果日朝早去左藍島先，中午先搭船返小倉，睇小倉城同去門司港

另外仲有海之中道公園入面可以踩單車，睇動物，之後可以接駁船去福岡搭同附近既瑪莉諾亞城Outlet

之後，仲有可以去體驗下日本威尼斯既柳川水鄉，食個鰻魚飯再去返太宰府參觀一下

我仲有去熊本熊辦公室同長崎Bio park，詳細就唔多講啦

訂左一家大細去七日六夜
唸住自駕遊，係咪集中熊本同福岡？

幾月？

1月頭去
我之前去開大阪東京
福岡第一次去，岩岩上網睇左好似好多景點都分得好散？
如果去別府、福岡、熊本個d係咪日日都要唔同酒店？
同埋有冇主題公園介紹 上網睇左有個動物園好似幾正
唔該巴打

係 要轉酒店

福岡 別府 熊本 呢三個地方揸車都要2-3hrs

有小朋友就唔好咁chur 順時針玩一圈

主題公園就去豪斯登堡吧

動物園值得一去 可以揸埋架車入去睇動物 好正

我上面有提過藍島，海之中道公園，長崎BIO Park都有動物睇既

除左呢d之外仲可以坐由布院之森去由布院/黑川溫泉，去阿蘇個草千里玩騎馬，熱氣球或者滑翔傘，再落熊本個熊本熊辦公室睇表演

想問如果時間只夠去得1個地方，宮崎同熊本，邊個值得去啲？

下個月去留名

買左機票10月6號去 打風影響到？

你飛邊到

熊本屬於北

宮崎屬於南

今日終於行咗七個地獄 , 都唔錯。點差都係一個大景點。
係 蒸野果到，等咗30分鐘開爐，再等20分鐘落鍋。
玩過一次就算。唔會再去。晒時間。

差d 趕唔切去 血地獄， 4:30先到。。

唔該巴打先
應該係福岡落機
再去別府，之後再去熊本，最好返福岡玩埋搭飛機走？

好似好多野玩 七日好似唔多夠
藍島就應該不了，屋企好多貓

福岡 Plan A

小弟12月中第一次去九州獨游，7日6夜非自駕，主要食買睇景，初步plan左個行程之後先再book 酒店：

Day 1 (Fri)
下就4 點到福岡機場，係福岡市行
住：福岡

Day 2 (Sat)
福岡>熊本，阿蘇火山+熊本一日遊
住：熊本

Day 3 (Sun)
熊本>高千穗，高千穗一日遊
住：熊本

Day 4 (Mon)
熊本>由布院，九重夢大橋+由布院遊
住：由布院

Day 5 (Tue)
由布院>金鏻湖>由布院半日遊>福岡
住：福岡

Day 6 (Wed)
福岡一日遊
住：福岡

Day 7（Thur)
福岡>機場下就4點機走

請隨便比意見，另外想問下：
1. 我未試過去旅行成日轉酒店，但聽講玩北九州就係要不停換，唔係會哂好多時間，請問行李要點安排先方便去玩？用coin locker?
2. 由布院有冇岩一人住宿又可以浸溫泉？定係求其搵間再出去第二度浸？定係住別府？別府好似得地獄巡禮，仲要好多人話麻麻，所以諗著skip
3. 請問九洲12有咩岩做？睇燈飾？ 其實我有d擔心12月自然景色會唔靚
4. 請問對軍艦島、原爆館冇咩興趣係咪唔建議去長崎？長崎只想去稻佐山
5. 除左以上景點仲有咩推介（我指北九州其他市）
好多問題，唔好意思

1 唔洗不停換，除左由布院之外，通常住哂福岡，因為位於交通必經之地咁濟
2 你一個人都可以book 雙人房，4千幾姐 散浸我就唔知
3 紅葉，食燒蠔
4 有時間咪去留下腳毛囉，facebook 打下卡

1 好多酒店如果你再返去住都可以擺行李過夜，你係福岡搵間可以放過夜既咪得
2 去jalan, 樂天search有一人旅既plan個D咪得 不過要預左貴D

出到5就唔差在整個FAQ啦，唔使下下問

例如
太宰府除咗太宰府之外有咩行？可以玩幾耐？不外乎車站去太宰府條路，食下梅枝餅，暖暮拉麵，最多加埋九州國立博物館，預半日啦
燒肉邊間好？唔係多牛就係季樂
有冇食蟹推薦？如果係指長腳蟹類，好遺憾地個人認為係冇嘅！！！
有冇豬骨拉麵推薦？一雙、一風堂本店、shinshin、長浜屋、元氣一杯、節ちゃん、大砲⋯⋯

去由布院住一晚，除左花由同由布之彩，仲有冇其他溫泉旅館介紹，想平小小，但睇完依兩間同同圍其他旅館落差好多
想問花由同由布之彩有冇私人風呂？
唔駛間房有，貸切私人風呂我都得

九州12月應該有紅葉
長崎對哩兩項都無興趣，skip啦
Jr來回博多要4個鐘，自己考慮

有咩原因令你咁鍾意去福岡呀
係愛定係責任？

1. 我見如果福岡即日來回都好似幾耐咁，好似去高千穗咁，如果唔住熊本，福岡去單程成4個鐘，來回8個鐘，住熊本快少少，來回6個鐘，其實都諗緊cut唔cut,因為真係幾遠
3. 12月中仲有機紅菜咁正 ？
唔該哂！

1. 你意思係我頭尾2日住個間，中間去第2度住，佢都免費幫你keep行李？呢個方法如果買手信有機會唔方便...加上12月凍，有個gip裝衫好似好d, thx

如果有紅菜就好啦，上網好少睇到去到12中thanks!

有冇人睇過一月福岡玉取祭，值唔值得去？

去咗柳川，坐艇仔冇你地講到咁伏，又話悶
福岡算係一個唔錯景點。

如果同行朋友冇人識渣車
搭jr 會唔會煩好多

你去邊到先？

我覺得都OK喎，一路搭一路影相， 你識日文可以唱吓歌添

游完船河，食返碗4000円鰻魚飯

唔該哂早兩日比意見既巴打
最後plan左呢個行程，希望可以比下意見，睇下會唔會太趕

Day1（機場～博多）住博多
Yodobashi

博多運河城

天神地下街

Day2（博多～由布院） 住由布院
唐戶市場

湯之坪街道（由布院童話村）

金鱗湖

九重夢大吊橋

Day3（由布院～別府）住別府
九洲動物園

地獄蒸工房 鐵輪

西松屋

YOUME TOWN

Day4 （別府～熊本）住熊本
阿蘇火山

高千穗峽

Day5 （熊本～豪斯登堡）住豪斯登堡
豪斯登堡

Day6（豪斯登堡～博多）住番博多
鳥栖outlet

太宰府

Day7（福岡機場）
回港

全程都會自駕
景點未plan次序，只係mark左個日會去邊幾個地方玩
另外想問去過outlet既巴打
鳥栖定marinoacity好行d?
唔該哂巴打

別府龍卷地獄 職員話5 點 噴出來,
之後五點班人收工,關燈,
收工後,一分鐘內 , 噴出來,
我心諗係咪set 咗時間制

我上次去陰天 仲有微雨😢

day2 去左九重夢大橋先去由布hea會好d

Day3 youme town係一個普通商場 無乜特別

Day6 除非你購物狂 否則可skip 直接去太宰仲好

其餘行程都好完美

有d景點路線比較遠 記得預留揸車時間

Youme town係唸住去完晚上其他景點關門後去行
Outlet個度老婆同老母指明要去 所以焗塞
Day2 edited
唔該哂巴打！

計過平均一日渣兩粒鐘
最遠係熊本去豪斯？

係 好遠下 差唔多200公里

有唸過熊本去豪斯中間加插一個睇景既位抖下
有冇提議

有冇巴打有推介

係愛呀
福岡近機場，出入機場唔使用半日，消費我覺得比大阪東京平，景就各有特色
福岡比我感覺好舒服，要買野既有，要睇景既有，搭車搭到嘔又有
同埋仲未上到軍艦島

豪斯主題樂園要預玩足一日
你確定要加插一個景點？

軍艦島要睇天氣 雨季去好易cancel

Budget?

2000至2500左右
我見花由同由布之彩上到成3500

福岡除左動物園之外，有咩岩小朋友去玩玩？

整明太子？唔知唔識日文玩唔玩得

Agger
去機場搭地鐵，240円
買野其實公價咁濟，食野方面我覺得平過東京，住就肯定平過東京2/3⋯⋯

福岡人唔多，行街都少人d ，又唔洗點等位
大阪心齋橋逼撚到呢 排個一蘭排成個鐘

軍艦島其實我覺得一般般， 原本仲估可以去廢墟入邊影相，但原來只可以隔住欄杆影同望。所以去一次就夠。

因為我會買1.5日飛
所以如果有景點可以渣粒零車抖一抖，再渣去豪斯都得
同埋我係熊本check out左就會直接過豪斯
所以應該都唔會太晏
不過上網睇遊記好多人都係直踩

咁直踩啦

中間應該有d sa休息站可以去廁所食少少野

福岡機場離市區真係好近
周末,日當快閃散心飲食trip
3日2夜 都不失為一個選擇

好
唔該哂巴打
想多口問多句
一月去福岡係咪好凍加會落雪？

海中之道啦, 有單車踏, 有公園

有水玩

白色個舊彈彈床黎

入錢有得揸林寶賽車

呢條sir滑梯3層樓高, 只限小童玩, 我都玩左三次

香港絕種既繩架

可以帶泳衣玩水, 其實仲有個俾錢既水上樂園, 但我無去

係好凍

由布有機會落雪

咁我唔建議你去九重夢 又凍又大風

要有心理準備

阿蘇火山還可以 因為沿路好開陽 亦都個草千里比你撚下 不過都係好凍好大風

地獄蒸工房
下次唔會去
要等爐 + 蒸時間,
差 d上唔切上血池

Thz 巴打
我10月尾先去，可能有d涼玩唔到水

明白，因為有兩個小朋友（三歲半）一齊去，所以盡量都搵d凍可以上番車既地方
買機票個陣醒唔起一月會凍
其他地方應該唔怕？

我都唸住去
本身工房附近有冇野行？

巴打你DAY 2既唐戶市場, 佢同你主力去既由布院差好遠距離架喎, 係咪plan錯左

我見唐戶同博多近
唸住去左唐戶再渣去布院個邊
如果太遠我就唔去了

淨係想問3號去九州影響大唔大

有冇ching去完熊本同阿穌，其實重建好未，同埋個火山開反未唔該ching

同問同問

同埋10月11號會去由布院 搭由布院之森 如果我10月7號喺博多劃位 搏唔搏得過

唐戶係咪已經係公廁遊客區？

睇落無問題，其實仲可以一落機去買pass 但講明7號先開始用，兼且book 11號車飛都得嫁

不過我覺得值得去一去，壽司大件新鮮同埋真係好平
記得馬關街要星期5,6,7先會開

利申 過去既星期日去完

果到好多韓國靚女靚仔
日本，韓國妹

咁又未算公廁

但好多遊客係真

就算係冬天凍到hihi都好多遊客

冇咩野行，行食店，睇日本街景。
蒸腳，足湯 必試。 可能淡季冇咩人，慢慢嘆。係接受唔到等一個鐘食番薯， 但個荷葉雞飯都唔差。
勁趕時間。
血地獄坐 16號 去車站 要成50分鐘，
坐去鐵輪轉車都冇咁嬲。。。

熊本有咩玩
比澤美搞到要delay 1 日

前排去完 個公園好靜冇乜人
但最好全部人都識踩單車 個公園真係好大 行到腳斷
仲要我果陣去有雨又冇花睇 變到好悶

去城之湯浸下溫泉

熊本城到此一遊

食馬肉

天外天拉麵

熊本鄉下地方

慢活應該頂到兩日

4,5可以放埋一齊
朝早大橋 下午湯布院
有錢可以係湯布院住一晚

聽日返香港，唔知會唔會封機場

未食過河豚好想去試下

應該會阿，聽講朝早睇金鱗先正，所以day5睇完就走，最多補返有咩未去再返福岡hea

諗緊唔去高千穗，即日來回6個鐘，行得3個幾鐘 又諗唔到去邊

福岡可以去海之中道

hihi了

但十二月中可能會凍
到時睇天氣同有冇紅葉先決定都唔遲

1月去福岡 非自駕
想搵一日去糸島
想去夫妻岩個邊但又想去燒蠔屋個邊
但原來兩邊隔好遠
想問下有咩方法

想問下而家由博多先駕去阿蘇火山既路開返晒未？睇blog 有人話未全面開通到

定係我搭JR 去到阿蘇先租車自駕會好d?

同埋有無巴打試過12月頭上阿蘇？
會唔會有雪？

住別府市定大分市好？

有冇人在福岡,
打風. 飛機 延期

一陣下晝4點機走呀，睇網又話如常…家咩環境？

已經delay左

個風到九州

3號去福岡，個風應該走左？

但如果日日落雨會唔會好無癮？第一次去日本唔知

如果想去呀蘇個啲天氣會唔會影響到唔開？

啱啱睇新聞又話有另一個風，想點....

福岡而加大風到仆街

落左天神天下街尻行

各位小心安全呀

開始大風，但，2,3個鐘就走。。
6 點幾班機停咗都好，安全D.
重有唔洗趕 checkin.
舖頭全部都有開。
其實日本有冇颱風停業。

落雨咪行街囉，福岡咁多野行

十月尾會去五日 想問下如果會去長崎軍艦島，佐稻山另外會去阿蘇火山同草千里
咁洗唔洗長崎同熊本都住返一晚 全程住博多既話時間係咪好Chur?

得5日 一東一西我係你就2揀1去

後生仔chur得起咪住博多lor

如果你係搭車

可能每晚訓得幾個鐘架ja

幾點落機？
如果係1300落機，即刻去長崎過夜，放低行李衝上佐稻山睇日落+夜景，第二日先上軍艦島，同玩長崎，夜晚出返熊本check in ，聽朝上山，晏就行熊本市，之後三日住福岡

但如果1500先落機就未必趕到日落，同行李多就book jr 隔離既酒店啦

風已走。

本身plan哂行程會去唔同地方住，如果長留福岡就無所謂

絕對正確
軍艦島要大半日
稻佐山必要夜晚
住福岡會好趕
秋冬早日落，1300福岡落機直落長崎check in
放低行李準備上稻佐山，睇夜景
第2朝早起出島
中午回程食個飯再hae遊又好
可以出長崎

求意見 想知仲有無邊啲景點推薦
尤其係博多附近
另外 Day 3 會唔會太趕

Day 1 晏晝福岡到埗 住博多
Day 2 博多附近逛
Day 3 (開始自駕) 阿蘇 高千穗 住由布岳附近
Day 4 耶馬溪 九重夢大吊橋 金鱗湖 狹霧台 (唔會去曬 求推薦) 住別府
Day 5 逛別府市區&地獄 住鳥棲
Day 6 行鳥棲Outlet 晏晝還車回港

爬文見鳥棲Outlet好似有伏
如果得半晝的話有無行街地方推薦

唔該巴打

Day3會有點趕

如果你早起08:00am拎車問題不大

真心問，有無人真係可以買全九州pass跟住玩晒咁多個懸
去完一次北九州之後好有衝動下次想試下
當然唔會每個懸都玩好耐

應該無人咁蠢，
首先，玩哂九州最少十日啦，除非你覺得門司港搭到鹿兒島叫做行哂九洲啦

我建議買hkexpress 鹿兒島入，福岡出，先買南九州pass 玩3日，用張pass 去熊本，之後係熊本買北九州pass，玩埋北九州，反之亦然，總之熊本係唯一一個地方，兩個pass 都用到既

如果一定要福岡去福岡返，就焗住其中一張先要用全九州pass

我幾年前玩過一圈，去左十幾日
用全九州pass+北九州pass

由福岡入，福岡走
博多->長崎->博多->搭特色火車落鹿兒島->櫻島->指宿->宮崎->別府->由布院->博多
都幾正

我本來都預要9點攞車 咁可能要玩快啲

12月獨遊 福岡 非自駕 plan b

Day 1 (Fri)
下就4 點到福岡機場，係福岡市行
4 hrs
Day 2 (Sat)
福岡>高千穗
4hrs
Day 3 (Sun)
高千穗>熊本
3hrs
Day 4 (Mon)
熊本>阿蘇
2hrs
Day 5 (Tue)
阿蘇>由布院
3hrs
Day 6 (Wed)
由布院>福岡
2hrs
Day 7（Thur)
福岡>機場下就4點機走
4hrs
Total: 22hrs
全程sunq+1程由布院之森

呢個plan 點睇？上網睇如果只係買北九州好似去唔到高千穗，要買全九州先得...
時間方面只計左主要地點搭車時間，但有d擔心搭車坐唔舒服

6日都唔同酒店咁激

D景點太散，冇理由日日博多 另外咁樣可以將每日搭車時間減少

十月中係咪未有紅葉？

博多做中點站其實好方便
其他地方夜晚冇野行

你係backpack
一個背囊走天涯咪無問題lor

去馬， 不過成日要趕火車 早起

有冇人10月尾都去福岡，我本來同女朋友去，但未去就已經分咗手。
想睇下有冇人一齊玩下。

10月最尾個禮拜去 plan緊行程 睇下到時撞唔撞到囉

睇睇下都係想輕鬆遊 下次先去長崎

我係10月23到11月1，到時夾到可以一齊玩既

你玩好多日喎 正啦
我同你好多日都撞 到時出黎食個飯啦

好呀，留定個tg俾你

屌你老母asahi要2~5人先比申請

有無巴絲可以幫手解答我呢個問題

有冇人10月 9 10 想join beer factory tour

真心想，不過要plan得好好先得
上次同人傾，佢有次去足晒博多、長崎、熊本、佐賀、大分、別府咁玩咗成個圈，大半個九州先再博多走

Plan緊出年5-6月去, 想去軍艦島
同埋睇下費托下年會唔會繼續踢鳥栖

asahi 打風果日我都取消咗.
不過應該唔可惜. 當初落雨冇地方去, 後備用

別府其實唔錯, 無你地講到好悶, 可以不去
成個城市都好特別. 食完早餐 , 去竹瓦溫泉 砂湯, 之後去7個地獄溫泉,
浸足湯 , 蒸腳好爽. 夜晚浸個溫泉.
係鐵輪蒸伏伏地, 等得太耐. 幾片番薯切到好薄成 5,60蚊
因為地獄溫泉五點收工. 真係渣緊時間.

想問下能古島10月會唔會無花海睇？ 之前睇過d人去 都無花 好擔心去到無

好似好伏

Hk express 做緊福緊去程1蚊
福岡3月尾有1蚊
可以賞櫻

旺季, 航班取消率, 機會有幾大?

由布院溫泉旅館你地試過邊間最好？

貸切風呂／房內溫泉邊間會有？

如果我想book由布院之森係咪一定要拎左pass先book到?

同問，因為想係別府去由布院果陣
落車時順便book埋返博多既由布院之森

一月定五月去會好玩啲

我去別府純粹因為想住杉乃井酒店

之前都想BOOK. 好快爆滿. 要預早BOOK .
預大半日係入面享受.
見到好似 郵輪生活.
有好有唔好,
有班人唔想成日係酒店到玩. 要戶外生活行吓街

我係長住福岡既香港人！
有無巴絲依家係福岡？

由布院花由！
全九州第一！

不過花由好貴 4k up

房又大。溫泉又大。只係個景都回本！

我月尾會去

搵我食飯

冇問題呀，我去9日呀，得閒可以車我玩都好

幾時呀？我月尾23-29

可以啊！

撞得中車埋你

Added

可以加埋我 我都係23至11月1

網上book 一程1000yen

1000 YEN , 依家BOOK 無野送啦,
之前送 車上咖啡 , 由布院抹茶雪糕 , 可麗餅. 三選一. 全部都部大約 20蚊港紙.
訂位當做特價比你, 重有 之前KDAY 買 北九洲五日 668 , 都選平.
要有 CODE 先可以BOOK. 北九洲有電子票 , 唔. .

BOOK 記住 , 尾二果卡特別靚, 係新車卡來.

咁唯有去到換左卷先book...一日想去晒由布院加阿蘇係咪冇咩可能，睇過阿蘇既班次好小

weekend去
而家d天氣好尷尬 16－25'c
想問係日間會唔會好熱？剩係拎件hoodie會唔會唔夠

如果你第一日到, 想BOOK 第二日 9:24 , 10:24 是但一班, 多數冇位,
70蚊唔慳得, 唔洗心掛掛, 慢慢去到食個午餐 . 他他條條先去劃位. 下午2,3點冇乜人. 唔洗排隊.
阿蘇真係唔知, 果次我去別府. 5:50先走, 5點已經開始收工.

係咪klook/kday都可以買JR pass有電子票book 由布院之森？
同埋係咪是但一架車既尾2卡都係靚車?

本身睇緊中價位2000幾，一走去睇花由/由布之彩完全返唔到轉頭！
但係我覺得花由太現代化，冇左溫泉嗰種特色，好似去左酒店spa咁
最緊要係由布之彩有A5牛
不過有下次我都可能會試花由

但係我唔係klook買縱橫遊好似冇得online book

JR 北部九州版鐵路 5 天周遊券
購買須知

此產品乃「電子兌換券」，需在日本國內的指定地點兌換「JR九州鐵路周遊券」。

電子兌換劵兌換地點
車站 博多、小倉、門司港、佐賀、長崎、佐世保、別府、大分、熊本

可以的, 佢係電子券來,
買完有個 CODE ,
去 JR 官網 BOOK .

唔該晒

呢d 天氣先正，唔太熱，又唔太凍
係夜晚可能要件簿衫/風嬲咁大把

Thz

黎緊12月玩8日
DAY1 晏就落機 運河城 地下街 宿博多
DAY2 九重夢大橋 由布院 宿由布
DAY3 別府 宿別府
DAY4 阿蘇火山 熊本市內 宿熊本
DAY5 高千穗峽 宿熊本
DAY6 ???
DAY7 ???
DAY8 晏就回港

1. DAY4 別府入阿蘇會唔會好麻煩
2. 12月上火山同入高千穗峽係咪都冇問題
3. DAY6 7有冇咩推介

呢個係咩區? 你果陣幾錢? 真係好正

由布院 花由

Hanayoshi area定係Yumenosato Area?

冇可能 Aso boy已經一日兩班, 你仲要轉車

巴士快啲但阿蘇上阿蘇西一個鐘一班都冇

Hanayoshi

幾錢？

最平個間房都要3千幾

正唔正 我bk左yumenosato area 好期待

可唔可以搭單問一問霧島既野

想請問霧島神宮 霧島神話の里公園 高千穂牧場
呢3個地方有無可能一日去得哂（平日）？

因為睇過下啲巴士時間好難夾，
事但一程坐的士（里公園> 牧場）會唔會好啲？
感謝各位巴絲

我都book左 yumenosato. 41xx 師兄你幾錢？

49xx

師兄 你咩日子去 貴咁多？ 我係agoda book 出年4月頭

出年1月中 我都係agoda 限成人住客果間
你41xx 係連埋服務費同稅？

可以一日去哂，不過比較趕
0737-0835鹿兒島中央至霧島神宮站
0851-0904 霧島神宮站至霧島神宮
1100-1107霧島神宮至高千穗牧場
1506-1513高千穗牧場至霧島神宮
1534-1538霧島神宮至神話之里入口
1819-1836神話之里入口至霧島神宮站
霧島班次如下

牧場只可以由霧島神宮去，點都要轉多次車

唔差

多謝巴打 咁我應該cut唔去里公園 想去牧場多啲

1月中去6日5夜，跪求巴/絲可以幫下眼

Day 1: 15:00落機，去酒店擺低行李，博多/天神行街
Day 2: 鳥栖outlet+佐賀
Day 3: 出發別府，別府地獄，鶴見岳
Day 4: 出發由市院，金鱗湖
Day 5: 返福岡市，博多/天神行街
Day 6: 中午機返香港

請問巴/絲Day3同Day4會唔會太chur?

除夕跨年熊本好啲定長崎

田布陀而家我想住八遇來，有冇人住過

抵wo

唔知限成人住客同你間有咩分別呢

包晚餐？

有冇巴打23號會去Asahi
上網唔可以報一個人參觀

高級房好似大d 貴2，3百。師兄你4千9 好貴。再搵可能平 反正可以退

花由包早晚餐

之前住別府一間溫泉酒店都好正，望海可以睇日出

岩岩返來成個福岡都好多人，成街韓國同大陸人

無discount

黃金周, 電視都講迫爆. 大阪 , 東京重勁,
反而 九州少大陸人去. 都好D.

自駕？

如果濃縮少少行程，可以去埋長崎/佐世保/佐賀

我啱啱去完，阿蘇火山同高千穗峽係可以一日玩到，早少少出發就可以

如果唔指定別府住，可以選擇入返山住，黑川/杖立都得，咁就近d阿蘇火山，第二日可以短d距離

潮騷之宿 晴海？

唔係自駕呀
非自駕再排密d會唔會太chur
唔想成日趕住搭車

唔係自駕就唔好啦
果2日可以去下柳川食鰻魚飯，唐戶市場，能古島，海之中道等等

DAY6,7分別去豪斯登堡同去唐戶門司果邊點睇
同埋day3 別府直入阿蘇火山有冇問題

請問各位豪斯登堡有無攻略、會住一晚、買1.5日卷

應該去邊區先、主要睇燈飾

係啊

想問下十二月去福岡自駕去油布院駛唔駛租雪軚

高千穗峽你邊到出發架？ 我見非自駕入去好似要好耐時間 如果就咁熊本高千穗即日來回是咪穩陣

jr pass／由布院之森要劃位既話，早2日買係咪都穩鎮ga la？

因為我係自駕，唔識答你
要其他巴絲幫幫手解答

應該有位, 不過係咪10:24 9:24 果兩班就唔知,要睇時機, 反而下午果班多數都有位,
上個月先去完, 早2星期 網上睇位, CAR4 最靚新車卡, 比人BOOK 晒. 當日去到原來果卡全部都係日本人.

去鳥栖outlet 附近仲有邊到可以順便去埋？

我本身都想去高千穗，如果熊本入高千穗應該都係得架延岡巴士，單程都要3個鐘，來回6個鐘，仲要回程係得4點幾一班，所以實際去到行得3個幾鐘行，最後放棄唔去

岩岩去完, 熊本去坐早上9:23, 坐3個幾鐘巴士, 沿途風景都幾好, 去到12點到, 徒步行車路落峽 ( on99唔識路) , 其實條峽就半個鐘到就行完, 食個流水麵, 兩點幾上返峽行埋神社都係3點幾, 仲有時間行超市, 最後坐返4點幾架巴士返熊本

唔該哂巴打 睇落時間都夠喎

睇男裝邊個outlet較多野睇？
鳥栖 or marinoa city?

有無人租車？
我租左架alphard (wb class)
5日4夜連雪呔加保險要66584yen
算平定算貴？

我都想知

其實 熊本 水前寺成趣園都唔錯, JR PASS 有特價, 之後去吓熊本城外圍行下,
銀座通, 上下通. 食吓野. 馬肉料理.
有JR PASS , 又冇乜地方去, 都值得去到此一遊.
係比由布院, 別府景點少, 但冇你地講到咁悶, 中伏
如果特登買新幹線飛入去, 2, 3百蚊單程即日來回, 唔住一晚, 唔係咁值得去.

我會食餐季樂做lunch，之後先過去outlet

完全唔明點玩
請問如果飛福岡
唔係自駕
只玩福岡+長崎
玩唔玩到7日

可以玩 7日 .

4日福岡去 柳川 , 太宰府, outlet , 海之中道. 睇貓頭鷹, 啤酒廠. 購物優閒遊.
3日長崎. 行景點, 食蛋糕 , 飲咖啡. 優優閒閒.

有7日我反而鍾意去郊區多, 去由布院, 別府浸溫泉.

你想睇，玩，食咩呢？
7日可能多

福岡齋福岡市？
福岡玩埋周邊＋行街shopping 可以4天
長崎比到盡3天

無話唔得囉
你講下有無目的
想悠閒，不趕路，嬉山玩水
或是行街購物，先幫到你囉

7日唔夠玩, 我黎緊去9日, 都後悔9日原來唔夠

因為小弟多數去東京大阪多
想悠閒幾日睇下景色，幾日行下街購物
因為唔清楚福岡去周邊個d 景點
係唔係全部都要2小時以上

上網睇就話，非自駕，一定搭車搭到pk

請問福岡周邊係指咩地方

由布院已經叫郊區架啦

柳川，太宰，海之中道都係within 1 hr可到

周邊又有小倉，門司港都好快可以到
遠啲落熊本JR都唔使9個字時間
佐賀，鳥棲都係within 1 hr

長崎，如果玩軍艦島＋上稻佐山夜景最少要1日

巴打，想問下你係邊到租雪呔架。我睇過orix同toyota好似都冇

經tabirai 搵budget
再係訂單內問答直接問budget
雪呔一日要3240yen

明白好多
唔該晒你
因為我地都有9個人
轉1次酒店都好煩下，再諗諗先

9個

我都r撚晒頭

有老有嫩？ or 一班後生朋友？
有老有嫩都幾煩
交通已經係問題

都是後生仔
不過都好大陣仗

博多去黑川塔jr果條線整番未？

軍艦島路爛
唔比上

自駕啦！

感謝

我都係9個人去
不過有老人家
所以一定自駕

3.5日福岡可以點玩
暫時day 1早機 中午12點到步，最後一日晏就4點機

不如咁講
你想玩咩，點樣玩呢
唔好成日拋個日數出黎就問點玩好

3. 5日話長唔長
你鍾意行街買野，可以用你2，3日啦

別府去哂咁多個地獄預返幾多個鐘好
朝早係由布院想睇多次個金鱗湖先去

半日應該OK

其實主要係去聽演唱會順便玩幾日 所以無乜概念玩乜
應該唔會行街買野 想睇下景點

11月中福岡開始有紅葉睇 應該會搵日去睇下

5hrs

唔食地獄蒸 會多個幾兩個鐘你行,
果到真係晒時間. 幾片番薯.薯仔 切到薄一薄 賣成 5.60 蚊. 等咗勁耐.
但個荷葉雞飯幾好食

海地獄出發 , 行晒5個地獄 .快就個幾兩個鐘,
買吓野,足湯,影相 就預鬆少少時間,
上血.龍卷 要搭車, 龍卷要等佢噴出來,預個半鐘加搭車等車,

走搭 16 號巴士去車站中伏..搭咗10 個字時間,
早知搭去 鐵輪 再轉車去 會快好多

別府地獄. 你地話好悶, 我也又唔覺. 都叫有特色,周圍都係煙筒噴煙, 值得去

wadiu唔等地獄蒸了

撇除紅葉，都只係得2日，2日半
不外乎太宰府，海之中道，柳川
遠小小門司港，小倉唐戶市場
鳥栖outlet, 佐賀
揀幾個地方都差唔多

邊到有龍蝦食?

巴打 別府有無餐廳推介

我都無特登搵野食. 但係
別府出名炸雞天婦羅 , 必食. . 係一條條, 個樣炸到成隻蝦
去到唔係食一嚿嚿果種, 係食一條條.

去咗好多人推介果間 ...
"とよ常 位於別府車站五分鐘的距離，是一家九十年以上的老店，被譽為別府最好吃的天丼"
呢間野食個炸漿, 如果入去唔食炸野, 真係唔好去.

重有近白池地獄行去鐵輪巴士站果條街, 有間小食店阿伯兩公婆, 賣溫泉蛋. HK 4蚊隻 ,
買咗 4隻 都唔係流心中伏. ...,
可以過對面買, 對到正又係賣溫泉蛋, 睇吓係咪流心蛋.

是咁的 原本plan聽朝去九重夢大橋 個由布院之森返博多係12點幾 時間有啲忟水 想問可以點樣點改飛/出張新飛 由布院個車站做唔做到？

亀正くるくる寿司

已bookmark
剛google過
好似唔錯
Thx巴打

我都plan緊去食, 上網睇review幾好

希望果日唔好放假

未過時間可以拎去改劃另一班車
如果你用pass

由布院都做到，營業時間內
最好你搵定車次時間比佢睇住， if don't know Japanese

九重夢大橋值唔值得去? 會留幾多時間係果到?

感謝巴打 由布院個邊啲溫泉好遠 無車真係好唔方便去其他景點

會去小倉個邊啲朋友留意下

上個月去由布院 住一間叫waremokou 一間房有兩個露天泉 好撚正
係舊左少少 不過係成程最開心

1月去7日
Day 1 博多
Day 2 武雄踩單車
Day 3 阿蘇 住內牧溫泉，有無推介，暫時揀左間夕食係和牛放題
Day 4 阿蘇山加熊本
Day 5 熊本
Day 6 下關唐戶市場
Day 7 太宰府加天神 shopping

阿蘇山應該會去玩滑翔傘

漏左
Day 8 中午機返，無左一日

武雄站個牛便當唔錯

想一月去九州，連行李成三千幾

我都諗住一月去福岡
見到個價都嚇親

我一月尾去千五

仲有咩好食

冇咩好玩

好似有間餃子幾出名 同埋唔少燒肉
但我上次去住溫泉旅館 冇試

Hk express?

正，thanks巴打

本身都考慮過武雄過夜浸溫泉

係呀

包埋行李
諗緊11 12月會唔會做優惠

當然
不過8月買嘅

一係早一係遲先有機票減價？
雖然一向唔會捕平機票想去就買，但見東京扎晃成日有特價，得福岡無好唔抵

我九月中去，九月頭先買機票，一張198一張798

卜左溫泉同買左pass，但無機票都幾淆底

咁啱嗰排plan出年旅行又見佢做特價
相對上九州真係少好多

幾號去？

有無巴絲依家係福岡

11月中

如果想坐埋小火車呢 即日來回夠唔夠時間？

我都唔清楚, 因為唔知小火車站係邊個位。 如果去到高千穗峽, 坐的士去景點應該都充足D。我個次行行下, 行左上條短少少既橋, 都好撚高好撚驚。

流水麵, 好似食人口水咁....

長崎有咩好玩好食 已plan去軍艦島

十二月頭去

必食炸豬排

眼鏡橋，天朗氣清最佳

平和公園，原爆地

最好坐長崎電車，買一日券遊走

稻佐山，夜景與香港比一定比下去
秋涼，山上大風
睇唔睇，u諗u

宜家去緊稻佐山

巴打介紹果間炸豬扒好好好好好正

最正係價錢相宜
香港俾多倍價錢都食唔到
又好日式風情

請問去福岡用咩電話咭好？docomo 定SoftBank ?

我見你分享又無講食左呢間
以為你無時間去食

去九州北部九日
而家第三日完
去完佐賀有田同武雄
而家先去長崎

有田個陶瓷主題公園伏撚到
仿歐建築入面係賣藥妝嘢
嘥我錢擔的士，仲要行成個鐘荒山野嶺咁出嚟番去車站

搭的士，自膠*

熊本勝烈亭定呢間正啲?

武雄呢

hkexpress依家做緊promotion
hkexpress加埋行李千三度
入唔入手好

必定文治郎
完勝

武雄係幾好行
但冇太多景點
都係去御船山公園，神社同埋圖書館，溫泉樓門咁，一日玩得晒
係去神社睇棵3000年大楠時撞到韓國團，唔係都幾寧靜

因為起緊去長崎的新幹線，車站附近都係地盤
御船山公園就唔知點解冇開花見台
成個trip見到好鬼多蜘蛛網

好抵啦$1300 咩月份？

去馬啦,
9 月去完 , 700幾去, 1蚊番 係抵玩.

剛剛check好似無咁平了

1月正 自駕遊加瘋狂浸溫泉♨️

有無租單車踩

有冇自駕遊巴打知道九州express pass係咪一定租車個刻買？我地開左兩日先知唔買既話去遠既地方公路費好貴，立即狗衝去返times問，佢話我地租車個日唔買就冇，但上網睇明明可以48小時前預約，但佢唔比我地預約

例如1月23-31,
未計行李都係8舊水

聽日出發鳥

日本Sim卡懶人包

docomo ,iphone 支持 band 19 ,郊區都收到。
an 機 好多唔支援 19.

自由鳥 用 softbank , 之前 $12 好抵用。
颱風果日班機延期， 好彩可以用app 增值，出事果時覺得好用

請問有無佐賀牛餐廳推介？
季樂係咪最穩陣

得一丁友浸溫泉有無咩推介

你有無錢？ 有就是但一間由布過$2000既溫泉旅館住一晚都好高質

屌今日軍艦島全部tour都上唔到岸 個碼頭爛撚咗

我上次冇得去
dwon左成日
之後去左食炸豬扒，勝烈亭就比較膩，可能我要普通餐，唔係黑毛豬

我冇租

點解會碼頭爛撚咗...........咁突然, 有冇全數退錢?

有冇巴打可以介紹下佐世保？
想睇下有咩景點野食

點會全數退錢
最多退番上陸費

我早2個星期買12月都有平
3xx 一程

果輪keep 住平
去1蚊，返黎7xx 都有

冇收上陸費 唔怪得我俾錢個陣平咗咁
唉好撚遺憾

推

要park車 係博多/天神住邊間酒店比較好？

我都想問~ 見到仲有多牛，極味屋幾間食牛既店係多人講，想問下邊間好d?

另外季樂係唔係午餐抵過晚餐?

食蟹放題邊間好？

好多都係一買pass就要成程租車日子咁買
你去到中途唔加得都合理

想book由布院之森
想問下係唔係只可以book一個月內既班次?

去成十日 頭尾兩日冇左 而家暫時諗左8日行程
諗住一日門司港 一日由布院 一日別夜府 兩日長崎
可能留兩日係福岡
仲有一日唔知去邊好 對熊本冇興趣

高千穗

請問我後日下午由Day 4別府去小倉，
然後Day 5 上午 小倉& 門司港（鉄路博物館）
下午去邊度好？（晚上住博多）
如果去太宰府會否太遠？

————————————————————
以下係我既行程：
Day 1: 1030到福岡-長崎
Day 2: 豪斯登堡（1600已經回到博多）
Day 3: 由布院（金麟湖）
（由布院之森 0745-1003博多-由布院）
Day 4:別府（0924-1056由布院-別府）夜晚去小倉（1755-1905別府-小倉）
Day 5: 小倉城、門司港（關門海峽博物館、九州鐵路博物館）（住博多）
Day 6: 博多早餐-福岡（1115到機場12:15-13:25回神戶）住有馬溫泉

Day 7: 大阪 黑暗市場後巷
& 下午shopping
Day 8: 自由活動/京都，
2000出發機場，
2300回港

博多有咩正拉麵介紹下

口味唔同好難話邊間最好食
個人覺得暖暮夠濃味，個湯好似漿咁，相比起黎一幸舍就淡好多

御船山樂園個teamlab 展覽好值得去
去到月尾咋

同女友2個去 7日 十月尾去
我去過一次 女友未去過

第一日
1305上機
黃昏— 天神一帶shopping
晚— 焼肉牛仙人｜福岡グルメの名店/
天神站2出口 燒肉88(出名）

第2日
地下鐵一日乘車券
博多shopping / 柳橋
午 — 中洲川瑞站
— 川瑞通商店街
— Cafe del sol 疏呼里 / 天神gram
天神北1出口
晚餐— 西友超市& 柳橋連合市場
買燒肉

第3日
取車
高千惠埉
晚— 上通下通行街
食勝烈亭 豬排

第4日
早起去阿蘇火山
黑川商店街
住黑川溫泉

第5日
去博多
市內觀光

第6日
中洲站 唐吉
一雙拉面
晚— 多牛 燒肉

第7日
去海購城outlet

覺得太多日係福岡
唔去別府
指點下細佬

第一二日可以用地鐵二日pass,720yen,機場有得賣，包埋出市區果程地鐵

係喎 唔該哂
Btw 福岡食過 一雙拉面好好食

怕福岡都係不停行街 會悶
中間3日會揸車

11月30去七日

想問b-speak係咪仲係得由布院本店同大分駅有得賣?
之前唔知邊度睇到話博多駅有得賣

Day1都好趕，長崎有無特定景點先？
否則落到長崎都最快兩點

Day5落太宰都可以
不過車程2小時，自己考慮

博多一雙

唔搭新幹線去神戶?時間差唔多

Day 1唔趕，我1400已經到左長崎，行完原爆館只是三㸃幾，跟著行商場行到6點上埋山，
不過冇去眼鏡橋同XXX花園，
今天係由布院2點已經冇野做，係公園Hea到check in,
如果明天別府早D行完可能早D返小倉，
Day 5 未决定做咩好....
機場出神戶我揾唔到船 班次資料，可能到時候再搵，冇就搭返車

三月4-9 會一個人去福岡
會抽兩日去相島同藍島撚貓同影貓
其他都未plan
想問去完貓島果日剩低既時間有咩好推介？
同其他日子去有咩地方好去

住宿一個人有咩推介

所以話長崎無特別去咩景點就唔會太趕

一月自駕想落高千穗峽睇下

知唔知會唔會太凍？
因為有老有嫩，想問清楚

另外有無附近酒店介紹下

已改3月3-9 多左一日

桌面版食べログ
邊間啱眼緣就去邊間

第一頁嗰啲只去過六間所以都答唔到邊間最好食之類

有無巴打有大分好食既廳廳推介？
tabelog 得好少。。

11月24咩日子
全個北九洲d酒店都咁那鬼

之前想12月1去撞arashi concert
好彩未買機票

有無巴打去過別府果個九州動物園？
岩唔岩大人玩？見佢可以餵老虎，好似幾正

想問一般會stay 幾耐？半日得唔得

驚機票貴不如驚福岡市內酒店冇房好過啦

黎緊11月中後1個人去福岡5日4夜，求意見～

初步plan:
4晚都住市內hostel，應該會買3日北九洲pass

Day1: 17:05 landing
唔知咁晏到做咩好，可能去剪個頭髮

Day2:
博多＞河內藤園睇紅葉＞門司港
午餐：門司港茶寮 燒咖哩
九州鐵道記念館→和布刈神社→關門海峽地下行人隧道→日清溝和紀念館→赤間神宮

上面行程一日行得完？另外想問小倉有冇野值得睇？

Day3:
博多＞佐賀食季樂＞武雄（武雄圖書館, 武雄神社, 御船山樂園睇夜楓）

Day4:
天神＞柳川遊船，食饅魚飯＞太宰府
咁玩唔玩到一日？

Day5:
福岡市內景點有咩推薦
約16：45到機場

如果指定松葉蟹/毛蟹⋯⋯都話咗冇
九州當地蟹類同香港差唔多喎

十月尾去福岡

草千里真係好靚

可唔可以組團上阿蘇火山？

上個月買 12月頭
福岡入熊本走 $7xx

Day2, 好急囉
Day4, 夠玩

你個行程買北九州pass, 好似好浪費
Day3用得較好
Day 2,4幾浪費

咁抵

龍蝦呢？

希望有紅葉

冇聽過福岡市內有呢啲專門店，海鮮居酒屋都唔係每日有同樣種類海鮮
試下google「九州 伊勢海老」

邊幾日喺福岡？

去過小倉藍島，十點入去兩點出返黎，逛陣小倉城附近就回福岡了

23飛福岡

推介一晚福岡既鰻魚飯

Yoshizuka Unagi
２丁目-8-27 Nakasu, Hakata-ku, Fukuoka-shi, Fukuoka-ken 810-0801, Japan
+81 92-271-0700

鰻魚好食，醬油一流。正過柳川個間

順帶一問
係香港唱羊定去到禁羊匯率高d?

Same

會唔會同連登仔同一班機

遲你地一個星期

4日全日既話

半日能古+ 未諗好
一日 柳川+太宰府 （呢度仲有無時間去多度？）
一日 門司港 唐户
仲有一日諗緊過佐賀果邊定係去由布院好

暫時仲係好初步
第一次plan行程 求指點下
驚有d又太趕 有d又太空洞

我諗緊藍島＞小倉城＞門司港
但會唔會好趕？

另外見好多人推薦由布院，search 完都覺得好靚好想去，但未搵到一個人又平平地嘅住宿
有冇人一個人去過有推介？

1個人要住溫泉酒店又要平
由布院是沒有可能
Airbnb 唯一出路

我反而諗緊先去唐戶市場，下午再趕去藍島。不過都可能要skip d 景點

又唔係話要勁平既
岩岩都search 咗D 千零蚊我都接受到，都係一日姐

之前係youtube 見有人朝早買唔到船飛（賣曬）
所以好似朝早去safe D

2月 新年後想去北九州自駕遊 6日5夜
主要係想睇野同relax 下 有冇咩行程推薦

咁大獲。咁應該早班船之前就去買左下午船飛先。唐戶無得下午先去

由藍島出返黎最早下午兩點落船，所以睇你小倉城行幾耐了。

千零蚊都接受
都會有啲選擇既...

因為住一日炸，其他時間都會去返D Cheap 住宿
同見佢包兩餐，又有溫泉。計落都唔算好貴

呢幾日比較得閒，睇咗少少
暫時個plan 係：

Day 1: 4點落機＞check in ＞ ？？？？
Day 2: 相島撚貓＞？？？？
Day 3: 藍島撚貓＞小倉城＞返博多行下
Day4: 由布院＞hea 一陣＞check in > 行下
Day5: 由布院行下＞返天神/博多check in ＞ ？？？？
Day6: 星期五晚去唐戶市場＞門司港＞返天神/博多行下
Day7: ?????> 4點機

諗左兩個PLAN求意見
12月8去

(六) 正午落機，行下運河城、 地下街 [宿博多]
(日) 九重夢大吊橋， 由布院 [宿由布之彩]
(一) 朝早金鱗湖，睇完入別府睇哂八大地獄 [宿別府]

Plan A
(二) 別府去阿蘇，入草千里、火山，再入熊本 [宿熊本]
(三) 熊本市內，夜晚入返博多 [宿博多]

Plan B
(二) 別府返博多，去??? [宿博多]
(三) 多良睇海中鳥居、竹崎食蠔同蟹，之後入長崎原爆館&市內景點，夜晚上山睇夜景 [宿博多]

(四) 柳川、太宰府套票 [宿博多]
(五) 唐戶、門師、小倉 [宿博多]
(六) 事但，1點機

比較想睇風景 阿蘇火山同長崎果邊個海中鳥居同夜景都有興趣 不過冇時間去哂
Plan A去阿蘇同熊本睇落順路d係怕交通麻煩，同火山臨時有變到時就唔知做乜春，再加上十二月去冇左個綠油油既景

Plan B去長崎都有興趣，不過同別府果邊一東一西，如果別府直入長崎又好遠，唔想趕星期二果日又要返博多做中轉但唔知做乜，加上咁plan又冇時間去軍艦島。

求意見

想問由布院之森係咪要早d Book先得？

Plan b, 你打算夜景睇到幾點，宿博多
時間要好準

十月尾第一次去九州，請問咩氣溫？諗緊使唔使帶羽絨

福岡為例
最低14，15度
最高23，24

預算早晚會較凍
但羽絨，誇張啲吧

2月去留名

只能夠講太長距離移動
又密集
希望你唔會攰啦

仲想問下三月頭有冇少少櫻花睇下
有嘅話可以搵日去下

長崎夜景我都未諗睇到幾點 都唔會太耐既
有諗過PLAN B果個返博多->第2日入長崎住埋第2朝去埋軍艦->再返博多住
但會變左係咁換酒店

長崎我個次五點半上到去，去餐廳飲杯野，坐到六點日落上天台睇到六時半走。
中午就去左原爆館 和平公園

第一日 運河城 夜晚有水幕電影睇, 上次睇 海賊王 8分鐘都唔錯. 依家唔知播咩, 上網睇睇.
好似做番 哥斯奶

經過去順路 可以去 櫛田神社. 之後行去運河城都好近.

我都應該差唔多
呢樣又唔擔心既
係煩PLAN A定B好

都OK WO

Plan緊1月頭去北九州，請問大概咩氣溫？

柳川+太宰府 去玩.
重有 下午時間比你行.
如果 搭 9點 西鐵出發去柳川. 早D去 大陽冇咁曬. 果到食個靚飯,
再去.
太宰府好快行完. 行完大約 3, 4點

其實係咪只要會去長崎 個北九州pass基本上都抵用？
另外想問下如果我去埋門司港+小倉 佢個pass講話 *不可搭乘小倉～博多區域的新幹線、地下鐵、其他私鐵與巴士。* 呢度唔係好明。 即係話要去門司港要用搭非北九州pass既車飛去到小倉先可以用番北九州pass去門司港？？

睇d路線睇到好亂求指教

北九州pass唔包博多-小倉新幹線

只可以坐特急或以下

新幹線十幾分鐘到小倉
特急都要四十幾分鐘

去長崎單程都3，4000yen
張pass 抵唔抵自己諗啦

打算今個星期日去高千穗
睇完d交通真係頭都大

暫時 plan 朝早博多搭jr 到熊本
搭 0920 由熊本巴士站到高千穗巴士中心 1230到

到埗後睇下搭巡迴巴士 or 普通巴士去
高千穗峽丶天岩戶神社

走就 1700 高千穗巴士中心搭巴士回熊本2000 到
再係熊本食個勝烈亭先再 jr 回博多

有冇兄弟姊妹去過俾d意見

同求，第一次去北九州，車程比較長想放棄

一係住熊本，一係早起身
係咁嫁啦

老子係今年六月去咗一轉福岡，大概行程咁玩

Day1:香港飛福岡（hk express)，住博多，係博多玩
Day2:由布院一日遊
Day3:別府溫泉一日遊
Day4:太宰府+鳥栖outlet
Day5:中州+天神
Day6:福岡番香港

中州有咩do

你懂的

去全日

一蘭拉麵總店＋櫛田神社＋博多運河城

我舊年一月係博多行咗去碼頭
為咗食蠔

咁多位清有冇試過1月自駕遊
因為我睇過天氣冇講落雪
但係睇到啲yahoo知識有人話1月會落雪
有人又話冇落
真係人人一把口一百種真相
我係咪租雪軚車穩陣?

正常應該長崎落
但我舊年一月尾博多市中心,阿蘇都落

唔該晒清
我1月2去，咁我租定穩陣

巴打
我同你行程好似
不過會住由布院一日，別府一日

一月尾二月頭去，好想有雪落

因為住溫泉會館好貴，所以無住到，只係睇吓景，浸下腳就算

舊年住咗界阿蘇 royal級
一泊二食 有私人風侶

熊本有無嘢好推介

冇 直接skip咗
今年12月頭去返

別府 一泊二食有邊間推薦

問下意見
一日遊二選一大家會揀去邊個？

Plan A
博多>熊本>高速巴士(2粒鐘)去阿蘇>阿蘇火山
夜晚回博多

Plan B
博多>熊本>高速巴士去(3粒鐘)去高千穗>
高千穗峽等
夜晚回博多

點解要咁chur

如果真係2揀1的話緊係阿蘇火山
搭直升機俯瞰火山
草千里好大好靚

酒店係博多之前又無預住阿蘇一晚
無計 la

係未揀到去高千穂定火山

題外話
Hkexpress 就快會出直航長崎

23係日本勞動感謝日假期

幾時

睇Hkexpress fb
下星期公佈

真係開長崎呀
有朋友之前去果邊傾航點

你朋友有無風會開東北？

如果6日都住福岡
去邊都即日來回
係唔係好on9

係

咁就出事了
朋友買左酒店6日

取消啦

去附近既地方搭火車都要成個鐘

唉
搭車都搭撚死人
好想喊

例如去邊先
太宰府，柳川，海之中道
熊本，佐賀，小倉
門司
宿博多都唔係一個問題囉

我五早都係住福岡

Day 1 博多 天神
Day 2 能古 柳川
Day 3 藍島小倉
Day 4 長崎
Day 5 博多 天神

同問

能古柳川太宰一日行唔行得哂？
如果可以 可能有多半日至一日時間

我下個月都去北九州,都曾經諗過去埋阿蘇火山,不過放棄咗.因為...
1,無纜車坐
2,我覺得去到剩係睇到一片滿目瘡痍

去熊本都可以行下街

Plan B,(二)你可去去福岡入面周圍行呀,買one day pass又平又好用
(三)你點去多良呀?
我都plan過下去,不過個佢個JR時間表好難就,應該會放棄.

我選plan B

你可以跟local 團上去玩,或者自己買車飛上去玩都得

11月中會去北九州玩8日 ,乜都搞好哂,post上黎比大家望下啦

Day 2,寄存行李, (9:11)熊本JR站前坐巴士去高千穗(12:35到).

住高千穗

Day 3, (08:46)高千穗去熊本交通中心(11:50到),行商店街, 熊本熊辦公室
去博多check in,坐JR去基山,轉巴上去大興寺.

住博多

Day 4, 博多至長崎.買電車一日卷,坐船去軍艦島

住博多

Day 5,博多至基山,坐巴士去大興善寺去神埼坐巴士去九年庵,坐JR去肥前鹿島站轉巴士去祐德神社

住博多

(最初plan係12月頭去九州玩,就係因為要就返大興善寺同埋九年庵開放日先要11月去,希望有紅葉睇啦)

Day 6, JR寄存行李,博多至別府

住別府

Day 7, 別府至豊後中村坐巴士去大吊橋中村口行去九重夢大橋.去由布院返博多

住熊本

Day 8,下晝熊本搭飛機去高雄,第二日返港

成個行程好基本,當然我當初plan行程有好多其他地方都想去(e.g. 唐津,雲仙,浮羽神社,多良),但時間好難就

有巴絲知 北九州JR pass 係咪包埋 由布之森 買完pass 去劃位就得

係呀
最好Book2日後最穩陣

我上星期上網book 10/11 九點幾果班由布院之森 都冇咩位剩 唔知咩事

遲兩日我都要Book啦
我喺訂返博多嘅，應該大把位呱

2018.10.08

お客様各位
先日の台風25号の通過に伴い軍艦島見学施設の現場確認を長崎市役所ご担当部署が行ったところ、
軍艦島見学施設に損壊があることがわかりました。
そのため、上陸見学者の安全が確保できないため施設の利用が停止となっております。
施設の利用が再開されるまでは「軍艦島周遊コース」にて代替え運航を行っておりますので
ご利用をご検討くださいませ。

俾個颳風吹爛咗 依家得返環島plan，直至另行通知

如果由博多出發去 想去九重夢大橋先 再去由布院(住) 交通應該係點 ?? 去程點搭好 ??

如果係咁⋯咁我唔去長崎，去雲仙囉⋯⋯
了解下先

想問下熊本半日夠唔夠玩

想問下KLOOK 係咪都可以預先 BOOK 由布院之森

半日就咪去啦

點解唔用Jr網上預訂？

熊本城冧咗，只可以外圍行個圈
不過都可以行下街，入去熊部長辦公室睇下嘅
上網睇水前寺公園好似好靚，有興趣可以行下

I mean 向 klook 買完
再上 jr 預訂

巴打有無推介向邊到買 jr 北9洲 pass

好似就係熊本城down 左 少左好多野玩
所問半日夠唔夠

無
上次用東贏遊買，今次上jr買，費用好似一樣
香港快運機上買好似有折

Jr 買完 跟上劃埋位好似有得諗

夠嘅....我都係當一個中轉站咁
熊本食馬肉好出名，有興趣可以試下

訂飛每張一千円
要坐由布院之森唔慳得

我都係klook 買，訂到由布院之森

話說想問下如果朝早去海之中道，下午去太宰府，最快係唔係都係天神轉車坐鐵?

太宰府玩得半日，對柳川無咩興趣，所以諗住一北一南兩個地方走

我都想知太宰柳川大概行到幾耐

有冇巴絲下年一月會去福岡或者廣島
有冇興趣一齊食個飯

好冇食？

我覺得一般，可能係平價貨
我係嚮熊本jr站一間舖食嘅

想問下海地獄大約玩幾耐先夠？

唔識答你,不過佢有個巴士團去哂7個地獄要三個鐘

想問由布院之森既3/4號車係咪特別d？
我去嗰2日啱啱好就好似係嗰2部車停駛

1100機票係咪抵屌

好似座位分布唔同

上網見到去多良個鳥居既交通
搭乘JR海鷗號特急列車約一小時至肥前鹿島站，轉乘長崎本線約30分鐘至多良站下車，再步行約10分鐘即可抵達。

如果唔上火山我應該會等第日先去熊本

知道jr時間表最好啦
再唔係坐巴士入去囉

其實未睇時間表

頭先訂由布同由布院之森，起碼都有四分一座位已訂。
下月今日坐

睇返座位表先知想訂錯位,本來想訂車頭位如結果變訂車尾位
後尾嗱嗱聲改位,由布改返車頭位,但由布院之森點改都出現哩行字...

Attempted to make overlapping seat reservations for same boarding section on specified boarding date. Seat reservations for boarding section must be unique for each boarding date.

搞乜呀.

好既 唔該曬

想問下由布院上鶴見岳果程巴士爆唔爆? 諗住一個朝早即日來回行一圈

裝修唔同. 3號車有一卡係森林式, 另一架好似1號車, 係木製. 室內車燈都唔同.
上網自己搵車卡圖睇.

無咁好, 好趕,
你可以住一晚 , 都叫舒服2日. 唔洗咁趕. 改一日酒店啦 如果改到.
行李可以放係福岡酒店, 之後去 其他地方. 唔洗攞住行李, 都唔錯.

只要住一晚就夠,
例如 你去由布院 之後住別府/由布院, 第二朝可以玩一日別府. 已經慳咗好多時間. .

可以的,
比1000 YEN. 之前送 咖啡, 由布院抺茶雪糕 等. 選其中一樣. 平均每樣野20蚊.
我重以為比晒我, 原來選一樣. 依家已經無野送.

klook , KKDAY 網上買 可以 3個月內用. 買完有個CODE 比你BOOK 觀光火車.
邊間平就去邊間買. 上個月 $668, 五DAY北九州, 8月果時 $648

搭9點班車出發, 之後 遊船 70分鐘. 食個鰻魚飯. 之後搭免費巴士番車站,
二日市轉車去 太宰府 1點20分到.

太宰府, 睇廟每個人都唔同時間
其實冇咩睇. 行條參道 買吓野, 食梅枝餅. .. 2個鐘咩都行晒, 行街睇野再預多D時間,
行完再食碗一蘭, 到此一遊.

海地獄 手信店好大, 可以行好耐. 買手信可以行半個鐘都重得
入面都唔係好大. 可以唔行就咁睇個池, 10分鐘影完相走,
要行上樓梯,唔同角度影相, 大約半個鐘行晒.

如果要去浸免費足湯, 預多少少時間, 帶定毛巾仔, 一係廚房紙, 浸完抹腳.

跪求天神區食肆推介
要食兩餐午餐兩餐晚餐
9人家族旅行

咁預2個鐘比佢都夠曬喇即係 感謝

我諗我都要學你咁，一早去多良，下晝去長崎，睇埋夜景返博多

都唔洗咁多.......
每個人睇野唔同速度. 睇兩睇就走, 有人就影相, 再望吓.
我覺得最少一個鐘. 包括 浸腳 15分鐘. 手信15分鐘.

岩岩買左klook , 有Reservations number

滿$1200減$120

如果day1 第一班由布院之森去由布院，住1晚，day 2 下晝5點幾由布院之森返博多
其實咁既時間係咪足夠去哂金鱗湖/九重夢大橋/別府地獄s？
係咪由布院附近其實冇乜行？

係由布院say個hi

住大分市定別府市好？ 晚上想行下食下野。邊到熱鬧d?

九折
咁你快d訂車飛啦，好搶手架

無打算加1000yen

各位ching，知唔知道九洲邊度有pancake好食？

想問下有無電話咭可以上網之餘，仲可以打/收日本本地電話？

今日出發了

自駕住邊到比較好？

Book 4/12住由布 但岩岩先發現3-5/12 由布院之森 1 2 5 6都暫停 有無方法可以上網買定北九州JR pass 然後再劃埋位 唔想無得坐

其實由布院之森係一到日本先劃位,定係宜家上網買定pass自己劃左先?邊樣比較好?

我應該十一月三號到福岡, 八號去由布院, 三號先去劃位會唔會差D?

bills

Cafe de sol

由由布院去九重夢大吊橋大家係點安排？入住溫泉酒店之前去定第二日checkout後去？睇過去豊後中村駅啲時間都麻麻地 好似會嘥好多時間

無⋯pass只可以使用前一個月買，網上同旅行社都一樣

去到先劃位有可以車都無得上喎，如果幾個人去就算上到車可能分開坐
當然你可以去觀光卡坐嘅

由布院去豊後中村都係十幾分鐘車程，係要就返豊後上去吊橋程巴士時間，巴士上去都要30分鐘
你諗下啦

我上個星期先去完
16號晚先去劃位坐18號嘅頭班車 都仲有位
不過我得一條友 可能容易啲

我兩個人去, 仲諗住到埗先去劃無咁麻煩, 睇黎要再諗諗
thanks!

咁你印象中兩個連位多唔多? 分開坐又好似好奇怪咁

都多嘅 不過我唔知人地幾時劃位喎

因為我都應該搭頭班車, 坐邊都無乜所謂, 唔分開坐就得
thanks!

唔應brother

值唔值得去？ 有咩做？
行完條橋有咩搞？ 預幾多時間？

我下個月先出發
或者等我返黎先答你

有冇巴打可以講下？

有冇巴絲今個星期係福岡

2個人既，你3號到，8號先上車
8號是平日的話，3號去劃位好肯定有位一齊坐
除非你必要第一卡就除外啦

多謝你解答,8號係平日呀
本來有諗過去埋九重夢大橋, 但見D巴士班次令我有D卻步, 去由布院慢慢行算

請問有無人都係試過即日來回?回程通常去之前劃定, 定係本身由布院回程都好似唔太多人, 可以走果時先劃??

Day1,jr去別府，行李放車站，玩完返由布院坐
Day2, 坐jr到豊後中村(09:23 到)
(10:03) 豊後中村坐巴士去大吊橋中村口(10:25 到)行去九重夢大橋
(13:22) 豊後中村坐 JR 去由布院(13:39 到)

只供參考

9人家族

Bills食tea

華味鳥打邊爐

季樂食牛

如果唔指定要軟淋淋好似食空氣嗰類

白金茶房
或者美國過江龍original pancake house

如果照你咁講 一個月前 姐係11月4號開始上網買可以劃到位?? 定點

係，我11月18日搭jr，所以我要10月18日先可以買pass
我11月22日搭由布院，所以我要10月22日先可以訂飛

JR九州咁寫

回程你想坐由布之森就劃定先
最夜應該5點，即日來回差不多啦

非由布之森，應該唔太需要
不過劃定無壞

想早走咪拎去改飛
非由布之森

劃到的話就劃啦~ 好似幾flexible, 劃定回程由布院之森, 早走的話都可以改非由布院之森?
唔趕去九重夢真係輕鬆好多

Lm 一月中獨遊5天

唔該巴打

Yoshizuka Unagi
２丁目-8-27 Nakasu, Hakata-ku, Fukuoka-shi, Fukuoka-ken 810-0801, Japan
+81 92-271-0700

我覺得好好食，正過柳川

Thx巴打

Thx巴打
呢間可以行完運河城去食

好

小弟聽日出發，想問問行程有無咩要改？順唔順路？全程住天神，仲有一日多未諗到做乜，有無話邊日太趕要拆開兩日去？最後就係熊本同長崎日子駛唔駛同其他日子掉轉下？如果買JRpass，點用最抵？
thx！感激！

Day 1:
天神到博多 > 櫛田神社 > 住吉神社 > 博多運河城 > 中州屋

Day 2:
鳥栖PREMIUM OUTLETS.

Day 3:(Sat)
門司港 > 唐戶市場 > 御裳川公園 > 小倉> 旦過市場 > 魚銀町商店街 > 小倉城

Day 4:
太宰府天滿宮 > 九洲博物館 > 柳川> 福岡城跡 > 大濠公園/福岡巨蛋 >福岡塔

Day 5:
熊本1日

Day 6:
長崎1日

Day4唔多用到JR
可以改前或放最後
否則要買5日先得

回程博多走？
熊本車程時間快過長崎到博多囉

回程天神走，中午機，無計到落去

JR點用最化算？門司港嗰日係咪用唔到JR？

全程住博多？福岡機場走？
如果喺嘅話我建議Day3同day4調轉，買3日pass
鳥栖outlet 上網睇好似無姪濱果個outlet 咁吸引

門司港，小倉係用到JR
只係唔可以坐嗰段新幹線
車程會長左，但都係JR 車

Outlet玩足一日

如果已有幾間target都應該可以
如果無目標，去到先睇可能半日都嫌多

建議去完福岡塔再去姪濱outlet,咁你鳥栖果到可以唔去，空多日諗下去邊

第一次去九州，貪平買左HKEXPRESS 19/3-28/3 長崎來回
研究左一日，大概Plan左個路線：

Day1：5點長崎機場落機
應該淨係出番市中心，周圍行下睇下食餐飯就番酒店休息

Day2：長崎to福岡（北九州PASS Day 1）
都係周圍行下,睇下櫻花影下相

Day3：門司港/小倉（北九州PASS Day 2）
即日來回

Day4：福岡to熊本（北九州PASS Day 3）
係熊本行下街，睇下花
住一晚熊本

Day5：熊本to鹿兒島（南九州PASS DAY 1）

Day6：櫻島／霧島（南九州PASS DAY 2）

Day7：鹿兒島to熊本（南九州PASS DAY 3）
住一晚熊本

Day8：熊本to福岡（北九州PASS Day 1）
太宰府／海之中道海濱公園

Day9：草千里／阿蘇火山（北九州PASS Day 2）
即日來回

Day10：福岡to長崎（北九州PASS Day 3）
晏就睇下原爆記念館，20：00機番香港

如果大概都係咁去，會唔會好chur,或者跟本唔可行？

Day7-9 組合好奇怪囉熊本返出福岡，再由福岡落阿蘇？？？

Day9即日來回應該攰到傻，day 10又要2個鐘衝返落長崎離開

佩服

因為唔想轉太多間酒店，所以大部分都即日來回

之前post 3問過下d行程 岩岩得閒終於plan哂全程 想睇下有冇野可以幫手執下
黎緊11月15-21去7日

Day1: 大約3點半到福岡
酒店check in完去食一雙
跟住就係博多附近行街
夜晚食七輪燒肉
食完去福岡塔 跟住番酒店

Day2: 因為之前book左著和服 食完早餐黎應該會落 二日市換完和服
之後去柳川坐船 搭完之後食個鰻魚飯
番去太宰府 天滿宮行下影相
之後番二日市還和服 再番博多食季樂 day2完

day1&2住祗園附近

Day3: 早起去系島食野
之後番博多轉去能古島
行完去番中洲食暖暮
之後都係係中洲附近行下
夜晚食多牛 day3完

Day4: 去下關 門司港
唐戶市場食野 之後就去鳥栖outlet
之後就番天神附近夜晚 day4完

day3&4住運河城

Day5: book左由布院之森 大約11點幾去到
行由布院商店街
番酒店浸溫泉 一泊兩食 day5完

day5住由布

Day6: 搭12點由布院之森番博多
去海之中道行下
番天神行地下街shopping
天神屋台食夜晚 day6完

day6住天神

Day7: check out完就去Marinoa City Outlet
搭5點半機番香港

想問day3系島同能古島會唔會太趕同埋仲有冇d咩地方可以改下

Day5係咪星期六?如係嘅話你可以坐觀光烈車去鹿兒島
Day9 搭JR要兜大圈喎...博多(08:02) 阿蘇(12:20) Total Time 4:18,不如Day8去別府or由布院住一晚.

咁唔去阿蘇啦
因為我都係大概執下啲行程，由買機票開始先睇，之前係完全冇概念
唔該巴打

慢慢plan下啦，仲有咁多個月慢慢諗

第一次去買4-6日差唔多
十日太多

慣左去旅行都係十日以上，寧願冇野做hea下，都唔想趕

黎緊8-15/12去福岡打算自駕
想問自駕去由布院 別府 阿蘇 小倉啲路係咪都易handle? 因為未試過自駕遊 有無野要注意？

福岡溫差好似好大，而家凍唔凍

行高速無難道

行國道要小心d 唔好太快

夜晚無街燈 睇唔清楚就開高燈照啦

香港有揸開車的話 九州唔會有難度

有無人食過 今半 壽喜燒

在東京食左，個人覺得唔太值。我鐘意燒肉多d😁

如果空咗嗰日，建議去邊？
佐賀值唔值去一轉？
定去個島影下花？

thx

記憶中偏鹹
同lunch都唔平

想請問有冇D咩網係可以睇到D JR 路線圖,我上官網都好似搵唔到

最方便係用google 地圖

佐賀我一直都好想去，起碼有座城，有幾間展覽館
不過我噚日上網見到哩個地方好似幾吸引
「築後吉井」

有時間去埋隔離個浮羽稻荷

Google 話浮羽站至稻荷要行半小時

我黎緊plan 去，你去完話我知值唔值得去？

我依家上機，我落機返酒店度一度先！

玩玩開心D

小妹打算2/1-4/1用klook買既北九州3日劵
暫時未決定3日邊日去由布院..
想問下大約幾時可以book由布院之森列車最好？我見巴打買完有reservation no.可以網上留位先..

去換jr pass果陣都可以劃位，填張紙就ok

回番曾呼吸巴
東北係三跑落成前都好似唔會有新port,諗下好了

我就上網睇住架車爆唔爆，唔爆就到時先，慳番一千yen

長崎之後就無？

死火啦⋯⋯睇錯佐賀係唐津 ，自
佐賀我無興趣去，你鍾唔鍾意睇寺？介紹你去祐德神社

要jr轉巴士去，網上有教

如果想9點幾第一班車入由布院，12點幾一到就去九重夢大橋會唔會太趕？
我見下晝巴士既班次好似多d，但係唔知九重夢大橋下晝會唔會有d野miss左

冇啦
不過都好既唔好太多人湧晒去

終於見到有人講 祐德神社 長崎會經過. 上次想去, 但冇時間去,

有無巴絲試過去軍艦島上唔到岸..
近期就算去都無得上岸, 大家認為照去搭船環島算, 定係慳番D時間去第二度好過?

本身訂咗飛，見上唔到岸就取消咗，去第二度好過

我覺得剩係坐船好無謂囉

我都係無意間睇到，坐巴士方便又多班次
我下個月去，希望有紅葉睇啦

我都覺,好似仲離得好遠
本來我長崎都stay一晚,第二朝去軍艦島, 宜家去第二度好過 有D失望,本身好想上去行下

留番第時上到岸再去
上埋岸感覺較抵，雖然只是心理作用

終有一次要上到岸! 酒店都book好晒, 咪當去長崎行下囉, 無計
多番半日時間去第二度

點解近期去冇得上岸 仲諗住book下個月去

船公司已經send咗email話D設施打完風後未整番好, 可以安排退款/環島tour, 無得登島

你搭邊間船公司呀?唔係哩到有人post個通告我都唔知
定係因為我仲有成個月先出發呢.

軍艦島クルーズ
我下個月7號

我係やまさ海運
下月19號

呢間
有得影大合照架

咁我到時咪要戴格仔眼鏡打格仔
好彩取消咗個booking啫

屌 影過
我上次上到岸,但埋岸時拋到陷家剷
差d嘔,全靠佢派嗰粒糖

如果無睇錯，佢地隻船好似好弱雞

我book咗8號 都係今日收email
7-8喺長崎

我見人地第2間隻船好大的

我琴日都book左機票去福岡，一家大細有長輩有bb，由布院浸温泉有無推介啊？

花由聽講最正都唔平

有冇去過既巴打可以答我？

今朝去左呢度

幸運啦
有霧

嚟緊11月2出發
第一次福岡自駕

2/11
3:10pm到步
宗橡酒店

3/11
相島(貓島)
宗橡酒店

4/11
由布院山上木屋別墅

5/11
九州自然動物園
由布院山上木屋別墅

6/11
全日選購電單車用品
福岡市酒店

7/11
9hea
福岡市酒店

8/11
福岡塔
天神酒店

9/11
回程

好佩服好多巴打每日都編滿行程
只問自己體力冇咁好
揸兩個鐘車都要抖半日

我下個月先去.
你係想坐9:24由布院之森去到由布院?然後想12點幾坐JR去豊後中村到搭巴士上去九重夢大橋?
因為睇JR時間表由布院至豊後中村下晝兩點先有車喎.

因為9點幾由布院之森去到都已經差唔多12點，我想去酒店擺底d野就去九重夢大橋，但係驚晏左去會唔夠時間睇

你有大把時間睇條橋，你望下個巴士時間表就知
但你一錯過咗尾班車就

好似尾車5點？

有冇巴打幫幫手

唔知你星期幾去

條橋大概要stay幾耐先夠？
我星期四去，見1301有車豐後中村去大吊橋口
1721尾車返，唔知有冇睇錯
大吊橋有冇機會睇日落？

第一, 我未去過,宜家同你係紙上談兵,網上面有幾個遊記都有D攻略可以參考下
睇Google地圖可以行完大橋後兜一個圈就可以行返起點,途中可以浸下溫泉
第二,由布院之森無得停豐後中村站,所以你一定唔可以座1301巴士上去
1721係尾班車
第三,睇日落......你想我點答

唔係啦，我意思係由布院之森到左由布院係酒店擺底野就即刻出發搭車去豐後中村站

我諗住我9：24去到由布院都應該只係12點左右…掛

日落我都只係我想magic hour影吊橋啫

哦
11點後係無車去豐後中村架

最快都2點半先去到豐後中村
去到吊橋都3點幾，5點尾班車返去豐後中村，睇落好似好趕

一係你倒塔咁早搭由布去豐後中村站
一係你第二日一早上橋，你考慮一下

由布號列車係7:45博多開車

其實係我自己貪心又想去吊橋又想去別府
所以先諗緊有冇機會咁做到
如果太趕就不了
thx巴打

金鱗湖😻

請留意

星期六搭hkexpress 15:10落機唔知趕唔趕到

係咪要訂左JR pass 先睇到由布院之森 爆唔爆 有無link 可以睇到

係呀要有個reservation no先睇到

剛去完福岡, 真係幾正
住博多附近 shopping /食市夠集中夠多
平貴都有，食同買都夠過癮

由布院之森我幾日前上網 book 都book 到
之森1号既 car 4 下午果兩班去到前兩日
都仲有位

但唔好盡量唔好 book 買野食手信 counter
前一 car，因太多人排隊買野
坐 counter 前一 car 會好慘的
後一 car 係廁所 car 但不是向廁所 car 排隊

另外由布院之森1號係未有 b speak small size
賣的，等我諗住買黎當早餐
同埋d JR 姐姐都幾靚女可以同佢地合照日期牌

自己一個去
天神有無住宿推介？
有無人住過TRIP POD FUKUOKA -snack & bed？
唔該晒

天神book n bed la

夠靜 交通極方便

Btw 推薦book n bed留下parco極味屋食牛

Snack & bed未聽過

我天神book n bed 住過一次 推薦

好似天神南附近

可能我個人cheap，連天神嗰邊都嫌貴

一晚budget幾多？

住得hostel平得嚟乾淨就ok，三千円咁上下都好多選擇
酒店就唔同講法

同埋去マリンメッセ或者サンパレス睇演唱會就係博多至中洲川端一帶方便好多
住天神散場行返去又遠，等巴士隨時等半個鐘

我睇review 有啲人話個床位好焗
你覺得係咪？

我見有一間叫 福岡花宿，喺櫛田神社附近
around 200hkd 一晚
有無人住過？

想問下由布之森，應該book邊一卡車廂比較舒適？

想識外國人就住呢間啦

點解想識外國人就住呢間？

因為真係多英語系外國人住
住過另一間兩次，泡菜比較多

因為好能多外國人住，佢website有英文，staff都識英文，大阪花宿就係好例子

同埋博多嗰間位置真係算方便，出門口轉左有拉麵，對面有居酒屋，轉右有烏冬 上天橋去到運河城
如果會喺天神/藥院玩到好夜，住天神好啲

綠色係花宿，紅色係另一間叫snack and bed，邊個嘅位置好啲？暫定一日係行天神，有一日去海之中道、博多

2月尾D酒店咁快無哂平房

想夜晚精彩d就綠啦

我都係2月尾，我見有啲已經fully booked

個人認為掉返轉，天神旺啲

好，就book呢間
樓上個巴打講到附近勁方便
唔該晒大家

咁你話博多嗰間即係唔係綠色呢一間？

天神夜晚好靜

如想食下宵夜 屋台 行下24激安 中州飲杯威士忌
住綠色better

係

嗰個位旺中帶靜其實

淨係聽過天神同藥院一帶有威士忌吧咋喎
中洲激安宵夜時間去迫到唔想行

屋台都唔係只得中洲有嘅，天神都有一啲

中州有間好似叫1923
上次識左兩個韓妹買

屋台黎講 天神都有d 有間金仔炒麵幾好味
但整體中州果堆屋台熱鬧d

而家係kkday/klook買北九州JRpass 仲有冇折，我入去睇唔係好覺有

長濱都有屋台不過數量少又分散
講熱鬧就中洲熱鬧好多嘅

如果約人去餐廳食casual飯就大名同今泉似樣啲

唔緊要，你形容得太方便，已經book咗
橫掂free cancellation 可以遲下再睇睇
唔該晒你！

第一次去住嗰邊幾好呀，買手信除咗激安仲可以落24超市

正呀，我去旅行好鍾意行超市

渡邊通有間業務超市，去親都去海鮮部睇下有咩魚賣
下個月去買蕃薯返香港先

Book左聖誕節去福岡，唔知見唔見到雪

福岡十二月好難會有雪架

一月先有機會有

自駕住邊好？

住方便泊車既Airbnb/hotel

Klook 十月底前滿$1200，減$120

正呀！我勁鍾意食番薯
同埋好想去食士多啤梨

其實我睇天神/福岡都好多停車場
住邊都無所謂
我就住東橫inn同埋the b

買左機票12月頭去7日
非自駕遊
但都想租一日車去遠少少
如果係咁渣去邊好
另外12月頭應該未落雪

利申 試過鹿兒島 宮崎自駕遊
南九州都可以問我

使唔使code

到時去福岡附近有沒有雪？
坐子彈火車去有冇得即日來回？

the b 都要HKD7百幾蚊晚
都底係未開放BOOKING定真係咁FULL

我住hostel
有間本身想住嘅已經fully booked

想問下去KLOOK買JR PASS果個日期 佢話係兌換日期
譬如我揀左星期一去兌換 但星期三先用第1次 (3DAY PASS) 咁係咪用第一次果日先開始計? i.e. 用到星期五

The B住左兩晚，真係麻麻
東急Rei正好多，又闊落d，又近車站

換果日起計

我琴晚買，去到找數嗰到都冇同我講有優惠，最後我係入code-100

又貴D呢
同埋都冇房

有無酒店推介

book左8晚 the b 你都先咁講

the b 博多我未住過
名古屋果間出差就成日住
名古屋果間D房門唔太隔聲
住岩果層有蝗團就HIHI了

所以我每次住the b 我都會MARK住叫佢比冇中國團入住既層數比我

唔係
我係話東急Rei貴D, 又冇房
Sorry

冬天去果園摘士多啤梨都得呀，不過印象中多數係糸島或者久留米一帶

屌諗住買pass但買唔到咁後

張pass一千一百幾

2張5day呀

有冇人可以一齊夾

我一月尾未有得買

咁姐係星期一兌換 但星期三先開始用 都當你星期一生效？ 咁如果係KLOOK有無得揀生效日期 ?我10 30買 KLOOK 可唔可以11月中先劃由布院之森??

打你去換pass果日生效
例如1/11去換，3/11-5/11先用，咁就打1/11生效，到時會再比你揀幾時用pass
如果你驚可以照打3/11，之前send email問過klook佢話個日期係just for reference
拎到reference number就可以訂一個月內的由布院之森，上網劃位要比1000yen

高千穗睇葉

搵d秘書打去問下

咁姐係 譬如我 1/11 到日本 去換實體pass 但我3/11 先有需要用pass 咁我係klook果陣買pass係揀1/11 ??

2月去 5日4夜
頭尾兩晚住福岡, 中間一晚住別府, 仲有一晚去邊好?
由布院已經去過, 有冇其他溫泉地方推介? 有冇人去過黑川溫泉?

5日 full day得3日
諗住全部一日來回

Day 1 下午到福岡 市內
Day 2 熊本
Day 3 長崎
Day 4 太宰府/由布院
Day 5 市內 離開

相比之下太宰府定由布院更加值得去

係klook訂北九州JR pass,用左2日先比到個憑證我
想book 29號由布院之森car4已經full哂
頭先爭d腦充血想book埋第2日回程car4

book唔book好

正常 1,2日先會成功購買,
算啦, 冇你想像中咁靚. 到時行去果卡影相算.

BOOK 咗就放心晒. 唔洗煩, 錢可以解決問題.
唔BOOK 就要博一博 , 睇你點諗.

有無巴絲就係福岡 出黎食個宵夜

當然係由布院. 太宰府行2個鐘都夠. 我覺得, 唔係果種, 奈良 東大寺, 清水寺. 果種大型感覺.
由布院. 歐洲式小鎮, 感覺好放鬆, 悠閒,
食 , 購物, 風景 , 睇動物貓頭鷹都有. 重有溫泉.
去北九州必去地方.

如果去太宰府, 你要再PLAN 多個行程, 行唔到一日.

你係絲定巴？

出黎咪知

上次買東京嗰d one day pass即日已經搞掂
回程係咪因為天黑反而冇乜風景睇？

日本大分縣別府市的日出日落時間表
下午5:24
2018年10月31日星期三 (GMT+9)
Yufuincho Kawakami, 由布市大分縣日本日落

番來天黑都無所謂, 你都攰.
其實 坐得舒服, 買吓野食. 飲支 SODA 水. 行行企企 2個鐘好快過.
都好過坐 由布號.

由布號係咪只係普通區間快速咁既車？
我諗緊好唔好早小小返黎，但係由布院4號停駛所以早2班車1530就變返普通由布號

好驚預早左車返黎，但最後趕頭趕命

其實好多都只會坐一程
或者會留宿一晚
相對回程會無咁高峰

搏一搏

一落機十二點機直接去由布院，訓一晚，第二日諗住行下由布院，再返福岡市區
想問太宰府值唔值得喺返福岡市內前去一去？

其實架車真係唔靚
Bspeak又唔係台灣人吹到咁好食
但其中一卡望住窗坐(預d人食便當)
又有得吸下印仔
戴下車長頂童裝帽同女服務員影下相

架車既位真係唔好坐，又焗

搏what

俾女朋友屌到飛天
話 咁就係由布丸之森
仲話山幸海幸靚好多

咁台仔d blog睇完真係要打八折先好當真
咁我都係唔book啦，而家都係坐car1

Bspeak 吹大左
試一次夠

有人問你巴定絲

叫佢搏一搏出黎同你食

真絲 or 藍絲

我老婆都話
我
我囡一上車就訓到落車

黎緊11月尾會去8日7夜福岡入廣島走自駕遊，第一次去福岡想請教下咁多位關於自駕遊路費問題，同埋睇下咁plan 有冇問題

Day 1 (12點到福岡)
天神西鐵INN CHK IN > 天神地下街
Day 2
川端通商店街
櫛田神社 (小鳥居)
博多運河城
JR博多站行下
Day 3 (租車)
福岡海購城瑪麗諾亞OUTLET (行無料道路)
Day 4
天神西鐵INN CHK OUT > 唐戶市場 (ETC 2140 YEN)
唐戶市場 > 元乃隅稻成神社 (ETC 400 YEN)
元乃隅稻成神社 > 三井廣島 (ETC 3620 YEN)
Day 5
宮島 (行無料道路)
Day 6
廣島 Oulet (行無料道路)
Day 7
廣島 (本通商店街) > 西松屋 > 阿卡將
Day 8
廣島機場還車 > HK (ETC 1750 YEN)

因為KEP 唔包 "福岡都市高速環状線"，PASS 最低消費 2日 3500 YEN
而SEP 最低消費 3日 6000 YEN ，由下關IC (即唐戶市場打上)先計
所以我係無買任何PASS 諗住用ETC 走到尾就算。
另外想問下福岡有冇類似黑門市場既地方同埋平民超市推薦，買下生果、和牛、豚肉番去打邊爐 上網睇過有柳橋連合市場同福岡中央卸売鮮魚市場

麻煩晒

想問下有無巴打知KLOOK 買個JR PASS 有無個編號
比我早一個月BOOK 由布院之森

岩岩追番POST 好似有CODE比我

係有的 我過幾日都去 係klook買了pass 已上網訂了由布院之森

岩去完，resident hotel幾正，我租6晚好似500唔洗一晚，兩個人住比間4人房你，樓下有時又有貓撚，對比其他酒店民宿大好多，又新淨，浴缸大同乾淨，唔好處係泊車好撚貴，比100-120一晚港幣，去到先發現對面有停車場，夜泊仲要幾百yen搞掂，唔怪得我話要租hotel停車場check-in個姐姐都再三問我係咪決定租佢地停車場

唔係自駕就唔好租，離地鐵好遠

唔記得講，我係住resident 7

有冇巴/絲打可以幫我組織下可以點排啲景點
一月頭同屋企人加女朋友去6日5夜 想集中係北九洲玩

Day1 早機12點到福岡 主要係附近行街shopping

Day2-4 （未諗點排）想3日內去到唐戶市場 能古島 門司港 太宰府 豪斯登堡 呢幾個地方

Day5 最後一晚體驗下溫泉露天風呂 （由布院）

Day6 出番福岡機場搭中午1點機返港

頭4日應該住係天神？ 中間果3日會唔會太趕/ 搭車搭到傻？ 去九洲要買pass定好似大阪咁買張西瓜卡當8達通就搞掂？ 唔該晒

係咪叫 福岡蘭多爾住宅酒店
(Randor Residential Hotel Fukuoka) ？

residence Ｈｏｔｅｌ Ｈａｋａｔａ ７

Agoda差唔多900一晚 你邊到book咁平？

Day2 能古島+太宰府
Day3,4門司港+唐戶，豪斯登堡（唐戶你都係想食海鮮啫，睇下邊日係星期五六日咪去囉⋯⋯）
你去完門司港可以去埋由布院過夜
Day5 玩完由布院返福岡

所以你要買3日北九州pass

同你一樣
2月去5日 頭尾住天神 中間一晚別府一晚黑川
黑川之前同女友去過
今次同成家人去浸溫泉

有冇人去過豪斯登堡過？感覺上佢只係以前香港荔園的水準，又舊，又唔似迪士尼或環球影城咁有主題。

plan緊去唔去光之王國

唔係我訂，我負責比錢，搵是但兩晚都係617一晚（連埋稅同清潔費），你揀咩日子？

不過我諗可能記錯左，我訂個陣6晚應該係5xx一晚，而唔係under500咁平

啱啱買左12月UO 機票，而家不斷上網搵資料plan 行程，主要想去阿蘇火山，軍艦島，豪斯登堡個啲，唔考慮自駕遊之下，搭新幹線去以上地方好似好哂時間，同埋係咪要日日換酒店？網上太多資料，一時消化唔哂，絕對唔係伸手黨，唔該咁多位巴打

12天氣凍 要去呢三個地方 一東一西 都幾麻煩

你講左你去幾日先？

8日7夜，同女朋友去，暫時考慮book Airbnb,因為日本酒店太細太焗促，但係如果我去哂以上地點，Check 過都真係幾遠，由其豪斯登堡，如果要日日拖住個喼周圍走都幾麻煩

我就主要想睇景，感受下日本本土嘅風土人情，女朋友就主要係想Shopping 多 所以我頭都痕埋

咁咪唔好太貪心

舊？
荔園？
are you serious ?

但係我諗過福岡市內好難玩足咁多日

Airbnb checkin好煩 有時d屋主要介紹呢樣果樣
好曬時間
另外而加福岡開始禁Airbnb

如果你打算去呢三個地方

建議你長崎住一晚

阿蘇住一晚

豪斯住一晚

Btw真係唔考慮自駕？

佢想shopping多咁你最少係福岡天神留兩晚啦

有冇人去南阿蘇，好靚好靜好舒服
(果陣行去hostel 成3,4個字一個人都見唔到 )

我係香港都已經路痴，去到日本 但係連續幾日拖住喼周圍走會唔會好辛苦，我未試過咁玩法 唔該巴打

所以我諗住最起碼第一日同最尾個日都住返天神或者博多，比時間佢Shopping

你香港係路痴咁含得撚啦

仲話要住Airbnb

拖gip周圍走一定辛苦

一係咁

你去到咁遠就轉backpacker(阿蘇火山果d)
其餘行李擺福岡酒店寄存

黑川秘湯正唔正

佢實尻尻你啦

你第2日一定plan神咁早出門口

最尾果日一定plan夜一夜先番福岡市

睇黎你都唔係好愛你女朋友

你女朋友港女嗎？
又火山，又長崎又豪斯登堡
坐車都坐到暈

一係要2日轉一次酒店
用博多base, 時間預算，坐車坐到怕

BTW, 可以試下是否真愛

無怨言
娶得過
埋單都可以

所以想揀個盡量舒服嘅方法，滿足到佢又滿足到我

我去過兩次

佢d歐洲建築風格
睇下花海
夜晚亦都好靚

機動遊戲就所有主題樂園都係咁架啦

你話要battle迪士尼 環球影城
我認為大家風格路線唔同姐

唔考慮自駕原因係咩？

如果有車牌緊係首選自駕啦

軍艦島下次啦
有巴打話呢排都上吾到陸

再視乎你想買3 or 5days pass再計劃

超撚正
露天溫泉真係屈機

未去過，睇相好似好舊。

舊??荔園??

獨立屋

有冇巴打係福岡？知唔知今晚哈囉喂邊到最熱鬧

係熊本

今次同屋企人去真係住獨立屋
有兩層

有車牌不過十年都唔揸一次 我手車我自己都驚 仲要不嬲認路都麻麻地，所以真係唔太敢

條女今日又話想去豪斯登堡 睇黎我都要帶個超大背囊去 同埋應該都要買全九州pass

Shopping比返兩日全日先岩岩好

減一個景點啦，唔自駕真係搭車搭到傻（不過你唔揸開就真係唔好自駕）
Shopping 唔預兩日的話你會好後悔

你去埋鹿兒島，宮崎？唔係洗乜買全九州pass?
戴多幾張信用卡至真

北九pass 唔係去到熊本炸咩

今晚中洲應該好熱鬧，陣間去逛下先

開到五竟然無整合

我上之6日5夜路線相似
5days 北9pass
係冇豪登c堡
阿蘇冇上山 特登去溫泉旅館過一晚
攰撚到

就係諗緊一個豪斯登堡張pass 要洗多幾舊

豪斯同長崎都去到
豪斯你咪當去咗次荷蘭囉

係呀張pass 2到都包

其實我都想係去軍艦島 我好鐘意啲歷史野，不過有巴打上面話上唔到島

講左好多日鳥
下次淫賤假期再去

自遊行冇車既話
有冇d動物園就腳
我想去北九州
但係同行既講到明要有得餵同摸動物先肯去

4月頭呀

坐jungle bus去睇果個可以餵，但唔可以摸

係呀 呢期都唔得

我去我去，想入鬼屋，光之王國

回番之前klook pass果位巴打
係呀其實個生效日期填你換果日，到時會有職員再幫你填番個正式用既日期

12月中博多啲酒店貴到 千千聲一晚

只要你去既時候唔係旺季，仲有咁多時間，耐唔耐上網睇下邊間中介有優惠先訂，我問左上次係agoda訂，咁岩訂個陣有優惠，我10月去，9月先訂既，訂個陣吉房多咪做優惠引生意，咁早訂一定貴

咁係咪好值得去? 我見就算自駕都好似有d遠

睇你鍾唔鍾意浸溫泉
佢同由布院別府都唔同感覺
成個環境寧靜同隱世好多
第一次去係博多坐巴士直到3個鍾
今次前一晚先stay別府先再去黑川

打算book左先, 見再平就cancel番貴果D... 福岡都未見平

唔好好似我咁，而家book 12月好鬼貴

本身諗住平平地去一轉
點知睇溫泉旅館由布之彩剩返一個間房
忍唔到手book左

由布之彩真係正到hihi. 話說晚餐和牛原來可以追加

佢隻牛有時同類型
去過兩次一次畀佐賀牛，一次畀宮崎牛

日本d酒店係貴，我好彩咁岩有優惠，可能係淡季又唔多人租，佢就會做promo吸引人

所以我打算book左先 反正出發果陣先比錢
有優惠就取消

熊本入福岡出
中間想去豪斯登堡住一晚
同第二朝去biopark
係熊本直接去果邊好
定係上左福岡寄存行李先再過去好

特登番福岡都幾曬時間

你check下biopark有無得寄存行李好過啦

追左咁耐post 覺得福岡d景點都幾散下

係呀.. 自己有揸車就好好多

想問下買巴士pass定JR方便d?
巴士pass好似cover闊d,但怕係市區好早就尾班車
我既行程係博多-》由布院-〉別府-》熊本-〉博多-》唐戶市場-〉博多

我dl個app就買到

有冇ching去過呢間?好唔好?
同埋佢話專有露天浴泉係咪等於間房入邊有溫泉?

無住過 但agoda有評論 8.5分以上都cp值高 一定住得過

JR 啦

想知道福岡塔附近有乜景點。
我見隔離都係海灘同博物館果類。

求介紹 我都搵緊

想問下點解12月3日BOOK唔到由布院之森既

仲有架Yufuin no Mori 3 10點幾開出
我想問係咪BOOK 博多去大分
唔係博多去由布院

Hakata 10:24 Oita 13:23 Yufuin no Mori 3

(Not available for reservation)

小弟4月個plan，求意見（一個人）：

Day 1 : 中午福岡落機，住博多，酒店安頓好，之後去飲飲食食。

Day 2: 留係博多玩半日，下午坐JR去熊本，夜晚食勝烈亭。

Day 3: 坐
由熊本去阿蘇，坐2:00班車再去黑川，住新明館。

Day 4: 去由布院，行買食，住由布院 いよとみ（呢間野OK嗎？）

Day 5 ： 半日由布院，下晝去別府，別府hea行一陣住間HEA酒店

Day 6: 朝早返博多⋯⋯未知去邊

Day 7 ： 仲有大半日，之後回港。

day 1-5行程是否可行？
DAY 6-7 有咩好建議？

1,2,4,5 號由布院之森車 等駛, 轉咗用由布號....代替
你要搭由布院之森, 就要轉時間避開1,2,3,4號車,.
...
當然BOOK 博多 到去由布院,
你係咪去大分? 你去大分就BOOK 去大分...

Not available for reservation ......
你咪依家BOOK, 因為佢開 BOOKING 時間,
依家收咗工. 明天請早.
上面有寫個時間係幾點至幾點開放 預訂功能.

我係去由布院呀
但係佢只係比我book由布號列車
唔比我book由布院之森列車

我聽朝再試下 唔得先再CAP圖上黎

巴打, 我都想你分享 , 博多市內行程, 有咩好玩 下次可以去.
別府咁少時間, 唔去睇地獄溫泉, 係咪睇過?
上次去竹瓦溫泉 砂湯, 其實一般, 不過到此一遊算.

我反而鍾意你地話好悶幾柳川 70分鍾艇仔遊.
太宰府反而一般, ,我重以為好似東大寺, 清水寺感覺.

有可能係太早BOOK , 重有成個月時間, HOLD 住位,
一個月內先入去睇位. 落booking. .

博多食既，我都有目標。
睇寺院，我寧願去京都、高野山、奈良

我上網見到4月福岡有個藤園好靚，應該會去下。

別府果度，我見劣評如潮，去半日算了。

係 我估唔會一開始一個月內 就比人預約曬
係唔知咩問題

長崎玩2日定3日好

2日夠架啦

軍艦島 原爆館 睇夜景

上utube, 先睇吓果 8個地獄.
每個人感覺唔同

第五日早少少到, 去睇吓地獄好過, 溫泉地獄, 五點收工約定你
我唔覺得係伏. 去鐵輪地區 好多煙通睇吓溫泉小鎮. 食溫泉蛋..
海地獄, 白池, 鬼山 都唔錯. 當行公園都有特色.
全日本最多泉眼有2千幾個. 果日好緊湊時間唔多夠,

班友話悶. ..想比長崎睇建築物花園, 重悶啦
我地身處於香港, 睇夜晚~ 視覺衝擊力相對, 其他國家一定冇咁大,驚喜

鍾唔鍾意貓？去貓島

想順便問下，由布院啲舖係咪5 6點就閂？
如果我12點幾落機就去由布院，係咪去到都應該閂晒舖？

由布院之森個便當好難食！

一般般～唔該哂

你應該會買5day pass
Day6揀去JR 使用得的地方
Day7博多市區食下，行下，relax

多謝指點迷津

收五點
去到行 超級市場
近車站 手信店 遲d收 .5點幾重未收.

落完機仲要搭兩三個鐘車落去
預你去到5點
Check in後都仲行到超市

行商舖手信店果d第二朝先啦

仲未有得BOOK
追番post話JR會HOLD 起啲位

請問太宰府有乜特別，睇相似係大陸果d景點，大書院同大寺廟咁，但個個都中推介

等同你去京都清水寺 大阪伏見 東京雷門

都係寺廟既朋友

多人 熱鬧氣氛 影相靚

求下學業求下健康

多謝，行程緊密，度度

有無豪斯登堡攻略

福岡過去熊本，即日本回有乜推介？

態本城就一定去，唔知有冇時間去睇火山或都搭南阿蘇小火車？

水前寺成趣園, 值得一遊. 出面有間手信店好大.
記住出示 JR PASS 門票有特價.
旅行團都入去. 又有得試食.手信 蛋糕, 菓子. 朱古力.
熊本城爛晒 睇外圍. 一般到此一遊.

唔該你先。
想問下你知唔知福岡係唔係有小火車搭。

係咪 福岡 AMU PLAZA 小火車?

未搭過呢到有冇人去過.

應該唔係。
我見到係南阿蘇山火車

有帶阿囡去搭，隔離仲有攤檔玩小遊戲

你地有無試過早起身去影金鱗湖？
2月尾嘅天氣仲睇唔睇到晨霧？
諗緊要唔要因為咁book間近嘅

我二月到會去福岡9日到
有咩地方好推介

福岡有冇浪漫西餐廳？最緊要係得體又唔貴。
暫時搵左in the park，想知有冇類似的介紹。

嚮熊本,不過要搭就要諗下方法啦

別府可以唔洗去，浪費人生每分每秒，前日剛剛去完

有冇去動物園？我覺得果度係最值得去

點解咁講？

因為佢唔想落地獄

別府, 柳川, 長崎 呢類景點好講興趣
別府地獄, 你當係集郵心態, 有目標去 7個地獄.
每個地獄都有特色. 當到此一遊 , 第二到睇唔到 集郵式, 日式地獄溫泉
個人覺得唔係伏. 北九洲咁多景點, .已經算多野睇.
比起 金麟湖 , 長崎花園, 大濠公園. 小倉城, 門司港.呢D重悶

地獄蒸先係大伏. ,重要係淡季去等開爐1個鐘, 又貴, 旺季可能要等2個鐘 , 主菜唔係食材, 係影相拍片.

大濠真真普通
門司港都唔太差
有條步行隧道，打卡呃like

門司港果度仲有唐戶市場，食壽司魚生都好正

其實景點嘅嘢，各花有各眼啫⋯⋯
有人鍾意去商場買嘢，有人愛去睇自然景觀，又或者專登去睇人工建造

最重要係唔去唔知伏

門司港同唐戶市場weekday去可以唔駛去都得？
如果係我就揀去其他地方算

別府識去會去別府纜車

高千穗

黑川溫泉

最後期間限定河內藤園

巴打啲相近期影？高千穗咁綠嘅仲

4月

咁都好啲，嚇死我諗住下星期去睇紅葉

想問下我兩人去7日6夜, 會去福岡, 熊本, 由布院, 別府再返福岡. 係唔係應該租車?

JR都得
你去既地方，JR 好方便

係囉，北九州pass攪掂哂

想book高速巴士由福岡機場去由布院
如果15:10 落機
16:13 有班車我能否達陣 ?
如果唔係就book 17:13站站停

門司港 同 唐戶市場如果唔係星期五至日去的話，係咪唔值得去？

福崗幾個人喺火車站附近飲飲食食都幾過引

我覺得唐戶吹大左

唔算平 唔係好新鮮 襯墟feel

另外燒curry係福岡 節田神社旁邊商店街就有

我下年8月去, 啱啱上官網睇, 已經冇晒房, 請問係未開出黎定真係full晒?

其實唔錯，個次買火車票有package包埋坐船仔，聽住船夫念詩，又講下當地詩人，雖然一個都唔撚識

謝謝你，咁福岡附近有咩地方係似築地咁可以食下刺身

冇, 照去唐戶, 可能我lunch先去唔覺平新鮮, 但老實講最多都係同香港一樣價但質素一定唔差
玩埋門司港

留意門司港下關返下倉車唔算好多

應該未開 好少可咁早
你試下email佢地，佢地有兩個台灣接待，應該中英都可以

好， thx

有無師兄住過由布院別邸樹? 評價如何??好似無咩人提呢間
剛book左1月尾去住1晚

夠晒啦 個站係正門口一出去就見到 一個鐘點會唔夠呀

今日走
景黎講 阿蘇最正
食的話 食咗好幾間拉麵
覺得最正係熊本天外天
唔太鐘意一双陣味

最快都半年前先開放book 唔洗心急

別府海濱砂浴有冇伏 ， 好似得15分鐘

天外天真係好撚好食
有蒜味得嚟又唔算太咸 麵嘅硬度又掛湯 真係好好食！！！？

博多運河城退稅收1.5%手續費
真係眼界大開

無錯
福岡果d我都試咗幾間 但都係鐘意天外天

開餐

好咸

想問下由布院返博多個程搭最早個班車洗唔洗預約定位置先?

第一次去福岡幫手睇睇, 親子遊, 唔渣車

別府果日可以係果度住返晚溫泉酒店，個動物園玩3個鐘左右夠玩
搭巴士去動物園來回夾埋要兩個鐘，咁就燒左大半日，再搭個半鐘返博多會有d趕

想問sunq pass包唔包阿蘇火山線架？

火車加坐船要幾錢？

真係唔記得，我上次去3年前，價錢應該唔同

2930 YEN 套票,
包 天神 ~ 柳川 ~ 太宰府 ~ 天神
3程車.
70分鐘 遊艇仔. 重有堆優惠券 , 減100 YEN 食六騎鰻魚飯.
都算抵玩. 70分鐘又唱歌又講解. 計番起重平過大陸遊艇仔
早D去, 搭9點鐘班車, 一係10點幾果架車火車去柳川先.
去到避開 12點猛烈太陽

到咗車站有旅遊職員接車, 派地圖, 回程巴士時間表比你,
之後跟佢架 專車去碼頭.

....咁都好過唔退.
不過 地下間藥房 , 退足晒.

隔籬仲有間大國
不過唔知點解過天神行藥妝舖覺得大國貴一截

別府 杉乃井有冇人住過,
早幾個星期都冇房. 要預早成個月BOOK. 直接酒店BOOK 都預早好多日.
講到咁堅. 見遊記好似 郵輪 生活 FEEL. 又飲又食.
不過要預時間係酒店玩設施. 冇得出去行街.

睇你買咩藥, 其實好多間都差唔多價 60蚊差 4,5蚊雞. 運河城酒店對面都有間大藥房.
除非做特價, 休足時間 30幾蚊來講, 天神新天町 都貴成 . HK 8, 9 蚊

藥都係幫人買, 差唔多價就去馬. 買夠數就退稅.
散買唔夠數退稅反而重貴.

我自己係熊本買就真係平啲，我唔係買得多，一袋拎住冇問題

藥妝一定要間間睇
我次次要幫朋友龍角散，搵到天神間激安係1150 3盒 中州果間都無呢個優惠 平好多藥妝一大截

想問下有無推薦咩地方可以即日來回(住天神)又唔洗太洗錢？
純粹星期六/日放假想出門行下但唔知有咩地方好去🙈

呢啲季節不外乎能古島同海之中道睇秋櫻嘅啫

3月頭有無花睇？

想問下福岡機場去由布院既巴士 係咪一定要book先有得坐 無即場車飛賣 我上網查過下 好似話係一定要book先有

同埋 如果下面個行程 買北九州jr pass係咪唔抵 我淨係來回由布院到博多 如果唔係就要上網book定巴士

11月30 17:10 福岡機場->由布院（方法1:搭巴士 方法2.出番去博多轉Jr落去）求其搵間日歸溫泉（唔知有無好推介）
12月1 06:30 金鱗湖（想睇清晨霧）->九重夢大橋（想睇紅葉）->豐後森車庫博物館->番去博多放行李->如果有時間就去太宰府鳩行 無時間就去天神夜晚食屋台

12月2-3 去海港附近工作&番香港

其實最希望睇到紅葉同埋去車庫（對我有特別意義 ）呢個時期我知由布院之森都無乜機會搭到 但難得去到都會想搭下 可能淨係回程

想問下如果熊本租車, 去阿蘇火山同高千穗峽, 一日夠唔夠時間

個人認為太趕， 阿蘇火出周邊都中把野睇 例如草千里

Book咗omakase

收到....另外想問Asoboy出到出年二月個SCHEDULE..入邊個日期係咪已經定死左

book咗兩餐月尾
唔靠酒店想book福岡餐廳感覺上比喺東京難

😹我靠facebook炸, retty有冇?
福岡食抵過香港好多

retty有餐廳介紹都唔見得book到，請酒店禮賓部代訂啦

有時覺得retty有得book都唔知好事定壞事

有啲餐廳可以經gurunavi代訂
再唔係用三大代訂網，另收訂位費咁啫

其實都算好平，計番都係二百幾港紙。
係唔係咁就一日遊？

住博多運河城果頭，想問下市郊有冇一日來回的景點？
想睇下山水

柳川, 太宰府 , 大約玩到下午 3,4點到.
之後你自己諗去邊.

咁毒

有無巴打分享下軍艦島唔登島會唔會少左好多野睇？
原先book左下個星期尾船，今日收到email話打風有危險無得上岸

有錢點浸都得

係呀，我原先都Book咗下星期去，無得上岸後我都取消個booking 囉
只係嚮架船上面睇好似好無引囉⋯⋯

Book左高速巴士來回

我都係一個人去

why us...

天災

嗚呀 福岡落雨 有無15/11揮手？

我去完長崎, 取消咗去軍艦島
去咗平和公園, 原爆資料館, 眼鏡橋, 思案橋, 時間鬆動咗去到更多地方
下次直飛長崎先去軍艦島, 總有機會的

一月去九州自駕，想問orix 係咪無雪胎方案？

我都諗緊去唔去長崎好？
因為我係去完一個地方後再去長崎要成5，6點先到，唔通真係食過晚飯，上山睇過夜景就走人？
住博多

你5,6點到真係無乜地方去到,我覺得果邊夜景未到驚艷, 不過都可以去睇下的; 順路的話咪去食強棒麵/土耳其飯
你返博多 坐kamome都要兩粒鐘, 真係無乜必要咁去, 除非長崎你有地方非去不可

last一班都十點前, 返到博多都十二點, 你考慮下吧

我都知....咁不如返福岡做日蝗蟲先
你跟住去邊呀？天氣涼唔涼？我星期五出發

返咗香港啦, 涼涼地啦, 無香港咁熱, 入夜會再涼d

當自己元朗出西貢食個飯囉

係喎⋯⋯大家都係兩三個鐘車程

係門司港fing緊 有咩推介

橋附近有可樂餅

食焗咖哩

我返緊黎巴打

想問下天氣如何？會唔會好凍或者好熱？黎緊星期六出發

12-19 度，晴天

唔凍
有人著短袖
我廢就要著外套

紅葉

yahoo jp個天氣app幾好用，大家可以dl落黎用

諗極都PLAN唔掂求意見
第一日由布
第二日別府
第五日柳川、太宰
第六日門司

第三同四日有冇d咩野行程唔chur有值得去既景點推介 想去長崎但一東一西
同埋我應該買3定5日PASS好
3日既話第四日就冇得去遠d
5日的話其實第五日可以買柳川太宰套票
求大神們指點

別府去門司近啲喎，連住呢兩個地方好啲

因為唐戶市場開5六日好似係
我揀門司果日係星期5黎 我星期六就走了
定係個唐戶市場可以唔洗去

由布，別府擺第4，5日得唔得
Day 4 開始用3days pass

BOOK好旅館

由布, 別府 柳川 全部都正野來.
溫泉大街, 鐵輪溫泉區全日本第一多 泉眼, 日式遊艇仔.
北九州必去地方,

咁呀⋯⋯Day3福岡，Day4長崎囉⋯⋯
福岡至長崎都係兩個幾鐘車程之嘛

由布院邊間溫泉旅館正 預算:每人2000左右

咁DAY3果日仲有咩玩

有無得退啊？其實未plan好就book啲可以退嘅酒店，唔好貪平一百幾十蚊，搞到行程為亂行多左回頭路。門司有啲巴絲唔多推介，個人認為可以一去，因為都多日本人去食，不過如果你會再去九州的話咁今次可以放棄留番下次先去

Book 好旅館，全部日子booked?
Day 3-5熊本，佐賀，長崎
Jr 用得著地方啦

柳川，太宰擺尾二得唔得

打算1月11到15號去博多住
Plan咗中間2日 一日長崎即日來回 一日由布院即日來回 之後一日睇live
最尾一日搭5點半機 打算朝早check完out去Marinoa outlet（開十點，打算十點半到去），行完晏就去太宰府食暖暮 行starbucks同天滿宮啲景點
想問咁行太宰府會唔會太趕 同埋太宰府去福岡機場要幾耐

福岡有無邊間餐廳推介

2千好多選擇。花由多好評

依家喺鹿兒島 聽日返嚟福岡

退就可以退既 但book第2日貴好多 果陣有折
兩間溫泉旅館都減左7/8 千yen

book好由布同別府姐
之後未定

睇你想買3days or 5 days而擺位啦

太宰府慢行都係行2個鐘左右，已經包sb 打卡同遊覽，之後你去車站坐巴士去博多駅，中間會經機場係國際線，你預一個鐘啦

巴士站 location
near Unnamed Road, 2 Chome-5 Saifu, Dazaifu-shi, Fukuoka-ken 818-0117, Japan

如果買5日我有咩揀
最好day 3唔會好似長崎咁遠

大把啦
短既小倉，門司，佐賀，熊本
長既長崎，佐世保，豪斯登堡

視乎你揀唔揀到地方行，買，睇，食
無地方岩，買3日算數

北九洲7日6夜俾d意見

24/11 (六)博多+天神 宿博多
25/11 (日) 入由布 行街+金倫湖 宿由布
26/11 (一)阿蘇火山+阿蘇farmland 宿阿蘇farm
27/11 (二) 熊本+博多 宿博多
28/11 (三) 豪斯登堡 宿博多
29/11 (四) 未諗 宿博多
30/11 (五) 未諗 6點機返歸

會買北九洲JR pass 5日，last 2日俾d建議

用得盡張pass就禮拜日去門司港唐門市場小倉，之後全部推遲一日

買關門四葉草卷800円

得星期日去好d? 酒店已book晒